<resources>

    <!-- GENERAL STRINGS -->
    <string name="app_name">PolskaVisa</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="app_title">Польська віза</string>
    <string name="splash_button_title">Перейти к справочнику</string>

    <!-- MENU FRAGMENT STRINGS -->
    <string name="visa_category">Категории виз</string>


    <string name="d_category">Национальная виза</string>
    <string name="c_category">Шенгенская виза</string>

    <string name="d_category_detail">Категория D - долгосрочная</string>
    <string name="c_category_detail">Категория C - краткосрочная</string>

    <string name="general_info">Общая информация</string>

    <string name="contacts">Контакты</string>
    <string name="consul">Консульские округа</string>
    <string name="step_by_step">Процесс подачи заявления</string>
    <string name="price_list">Визовый сбор</string>
    <string name="biomet">Биометрический процесс</string>
    <string name="important">ВАЖНО!</string>
    <string name="docs">Бланки заявлений</string>

    <string name="contact_detail">Адреса и контакты пунктов приема визових анкет</string>
    <string name="consul_detail">Информация о консульских округах Украины</string>
    <string name="step_by_step_detail">Пошаговая инструкция</string>
    <string name="price_list_detail">Суммы сбора и прочая информация</string>
    <string name="biomet_detail">Изменения в порядке подачи документов</string>
    <string name="important_detail">Прочая важная информация</string>
    <string name="docs_detail">Заявления для разных категорий виз</string>

    <!-- VISA FRAGMENT STRINGS -->
    <string name="visa_c">Шенгенская виза</string>

    <string name="tur_visa">Туристическая виза</string>
    <string name="bus_visa">Служебная виза</string>
    <string name="fam_visa">Виза для членов семьи</string>
    <string name="sport_visa">Виза для участников спортивных и культурных мероприятий</string>
    <string name="stud_visa">Виза для студентов</string>
    <string name="med_visa">Виза для поездки с целью лечения</string>
    <string name="jurn_visa">Виза для журналистов</string>
    <string name="driv_visa">Виза для водителей международных перевозок</string>

    <!-- CATEGORY C CONTENT -->
    <string name="photo_req">Требования к фотографиям.PDF</string>

    <string name="tourism_gen_content_heading">I Основные документы, необходимые для получения краткосрочной визы</string>
    <string name="tourism_gen_content_pt1"><![CDATA[
    <br />
        <b>1</ b>.	Визовая анкета с вклеенной фотографией, заполненная латинскими буквами с личной подписью заявителя.
        Визовая анкета для несовершеннолетнего ребенка подается и подписывается одним из родителей или официальных опекунов.
        Если у ребенка нет отдельного паспорта, он вписан в паспорт родителя или опекуна — требуется заполнить отдельную
        анкету на ребенка, так как на него будет выдана отдельная виза.
        <br /><br />
        <b>2</ b>. Две цветные фотографии (1 – в случае подачи к ППВА в Киеве), согласно требованиям:
        ]]></string>
    <string name="tourism_gen_content_pt2"><![CDATA[
        <p><b>3</ b>. Загранпаспорт, отвечающий следующим требованиям:<br />
        <b>-</ b> действующий, по крайней мере, 3 месяца после даты последнего запланированного выезда из территории стран ЕС;<br />
        <b>-</ b> содержит, по крайней мере, две свободные страницы ( для виз) и выданный не раньше, чем 10 лет назад.
        В случае подачи документов на визу для несовершеннолетнего ребенка, вписанного в паспорт одного из родителей/официальных опекунов,
         паспорт должен содержать 2 дополнительные свободные страницы для ее/его визы;<br />
         <b>-</ b> в случае наличия других загранпаспортов, их нужно приобщить к визовой анкете (оригиналы и копии).
          Если предыдущие паспорта были сданы или аннулированные, необходимо предоставить внутренний паспорт с
          соответствующей отметкой  или справку с ОВИРа о его изъятие;<br />
        <b>-</ b> продленные паспорта к рассмотрению не принимаются;<br />
        <b>-</ b> необходимо также предоставить копию первой  страницы паспорта, копии всех
        Шенгенских виз за последние три года, копию последней национальной визы, а также копии всех
        штампов овъездах/выездах осуществлённых по этим визам;</p>
        <p><b>4</ b>.  Внутренний паспорт гражданина страны и копия всех его заполненных страниц;</p>
        <b>5</ b>. Оригинал и копия медицинского страхового полиса с зоной покрытия ЕС или весь мир, со
        страховой суммой не менее 30 000 евро. Стоимость франшизы должна быть в пределах 150 евро.
        (100 € в случае подачи документов в Ровно, Тернополе и Луцке);<br />
        В страховом полисе обязательно должна быть указана информация о том, что «Страховаязащитапредоставляется согласно
        «Решению Рады ЕС 2004/17/EG относительно медицинского страхования путешествующих заграницу» ( в случае подачи документов в ППВА в
        Луцком и Харьковском консульских округах).<br />
        Для разовой поездки страховка должна действовать все дни пребывания за рубежом и действовать не менее,
        чем на 15 дней дольше визы. В полисе должны быть указаны точные данные владельца, включающие дату рождения, ФИО, место прописки и данные загранпаспорта.<br />
        Для оформления визы необходимо предоставить оригинал страхового полиса, его копию и квитанцию об оплате за полис.<br />
        Оформить страховой полис имеет право только совершеннолетний гражданин, на ребенка страховку оформляют родитель или опекун.
        ]]></string>
    <string name="tourism_add_content_heading">II Дополнительные документы для несовершеннолетних</string>
    <string name="tourism_add_content"><![CDATA[
    <br />
    <b>-</ b> свидетельство о рождении (копия и оригинал);
        <br /><br />
        <b>-</ b> приглашение или бронь отеля для визы должны включать всех путешественников, включая детей
        до 18 лет;
        <br /><br />
        <b>-</ b> копия внутреннего паспорта обоих родителей;
        <br /><br />
        <b>-</ b> нотариально заверенное разрешение родителей или опекунов на выезд ребенка за рубеж, с
        указанием страны и сроков путешествия.
        Представляется даже при совместном выезде. При сопровождении ребенка третьими лицами в
        разрешении должны быть указаны личные данные этих людей;
        <br /><br />
        <b>-</ b> опекуну необходимо предоставить решение суда для подтверждения единоличного опекунства;
        <br /><br />
        вместе с паспортом несовершеннолетнего ребенка подается паспорт родителя или опекуна, с
        которым ребенок будет выезжать;
 ]]></string>
    <string name="tourism_empl_content_heading">III Документы, подтверждающие вид деятельности, наличие финансовых средств  и  связей с Украиной</string>
     <string name="tourism_empl_content"><![CDATA[
        <br />
        <b>
            <i>для наемных работников</i>
        </b>
        : справка, содержащая данные заявителя, должность, сумму зарплаты за 6 месяцев, имя и
        контакты лица, выдавшего документ;
        <br /><br />
        <b>
            <i>для сотрудников СПД</i>
        </b>
        — если предприятие работает без печати вместе со справкой с места работы предоставить копию
        регистрационных
        и банковских документов о начислении зарплаты сотруднику.
        При условии подачи в ППВА Винницкого консульского округа всем заявителям необходимо
        предоставить налоговый расчет «Форма № 1ДФ», заверенный печатью Налоговой службы;
        <br /><br />
        <b>
            <i>для предпринимателей</i>
        </b>
        — необходимо предоставить копии выписки из реестра, свидетельства о регистрации и лицензии
        или налоговая
        декларация, оформленная и заверенная печатью налоговой службы не позднее чем за 3 месяца до
        подачи документов на визу.
        При условии подачи в ППВА Львовского консульского округа, дополнительно к оригиналам
        регистрационных документов необходимо
        предоставить квитанции об оплате налога, как подтверждение деятельности предпринимателя;
        <br /><br />
        <b>
            <i>для неработающих граждан</i>
        </b>
        — требуется выписка из банка о наличии финансовых средств и расход за последние 3 месяца или
        подписанная заявителем декларация о его финансовой ситуации.
        В случае подачи к ППВА Киева безработном заявителям необходимо предоставить: справку из
        банка о наличии средств на счете + выписку о движении
        средств за последние три месяца и подписанную декларацию, или документы на собственность (в
        оригинале) и декларацию;
        <br /><br />
        <b>
            <i>для пенсионеров</i>
        </b>
        — оригинал и копия пенсионного удостоверения и выписка о начислении пенсии за последние
        полгода из Пенсионного фонда;
        <br /><br />
        <b>
            <i>для школьников и студентов</i>
        </b>
        — справка с места учебы с указанием информации об отсутствии занятий на время путешествия
        или о том, что руководство вуза не возражает против поездки;
        <br /><br />
        <b>
            <i>для тех, кто путешествует впервые</i>
        </b>
        может потребоваться документ, подтверждающий право собственности (на недвижимость, землю,
        автомобиль и другое имущество) или налоговая декларация, оформленная не позднее 3 месяцев до
        подачи заявления на визу;
        <br /><br />
        <b>
            <i>для иностранцев</i>
        </b>
        — документы, подтверждающие легальность пребывания на территории страны и подтверждение
        регистрации,
        действительной не менее 3 месяцев после планируемого возвращения из путешествия.

    ]]></string>
    <string name="tourism_fin_content_heading">IV Документ, подтверждающий наличие финансовых средств для покрытия расходов, связанных с путешествием в страны зоны Шенген</string>
     <string name="tourism_fin_content"><![CDATA[
    <br />
        <b>
            <i>Спонсорство</i>
        </b>
        — оригинал письма о спонсорстве, справка из банковской организации об остатке средств на
        счете и движении денег;
        <br /><br />
        <b>
            <i>Подтверждение собственных финансовых средств</i>
        </b>
        в виде справки из банка о наличии и движении денежных средств за последние
        3 месяца или предоставления оплаченных дорожных чеков с копиями;
        <br /><br />
        <dfn>В случае, если спонсором выступает третье лицо, письмо-спонсорство должно быть
            нотариально заверенным
            (для ППВА, что расположенные в Луцком, Винницком, Харьковском и Одесском округах).
        </dfn>
    ]]></string>
    <string name="tourism_purpose_content_heading">V Документы, подтверждающие главную цель пребывания</string>
     <string name="tourism_purpose_content"><![CDATA[
     <br />
        При оформлении
        <b>
            <i>туристической путевки через аккредитованное агентство</i>
        </b>
        заявителю должны быть предоставлен
        Ваучер или официальное письмо от польского турагентства в виде факсимильной копии или скана,
        переданного по электронной почте. Документ должен включать:
        <br /><br />
        <b>-</b> подтверждение бронирования отеля на весь срок путешествия на английском, польском,
        украинском или русском языках;
        <br /><br />
        <b>-</b> паспортные данные всех участников поездки;
        <br /><br />
        <b>-</b> сумму предоплаты - 50 процентов для Польши и 100 процентов для других государств
        Шенгенского договора;
        <br /><br />
        <b>-</b> брони авиабилетов или других транспортных средств;
    <br /><br /><br />
    <b>
        <i>Для самостоятельной туристической поездки потребуется:</i>
    </b>
    <br /><br />
    <b>1</b>. Факсимильное или электронное подтверждение бронирования гостиницы в Польше на все время
        пребывания в стране с указанием точных сроков,
        адреса и телефона принимающего отеля, паспортных данных путешественников и суммы предоплаты
        в размере 50 процентов для
        Польши и 100 процентов для других государств Шенгенского договора.
        <br /><br />
        <b>2</b>. Напечатанный детальный план путешествия, особенно если он предполагает посещение
        нескольких стран.
        <br /><br />
        <b>3</b>. Брони билетов или тех. паспорт и декларацию на автомобиль при путешествии на собственном
        транспорте.
        <br /><br />
        <b>4</b>. Международный страховой полис на автомобиль (Greencard) и международные водительские
        права (при путешествии на своем автомобиле)(Луцкий ППВА).
        <br /><br />
    ]]></string>
    <string name="tourism_info_content_heading">ОБРАТИТЕ ВНИМАНИЕ!</string>
     <string name="tourism_info_content"><![CDATA[
     <br />
    <b>1</ b>. Во время подачи документов в ППВА, которые работают на условиях предоплаты, заявителям
        необходимо предоставить оригиналы квитанций
        об оплате сервисного сбора, в другом случае документы не будут приняты;
        <br /><br />
        <b>2</ b>. Срок действия справок — 1 месяц.
        <br /><br />
        <b>3</ b>. Письмо подтверждение должно быть прислано непосредственно от принимающего отеля, хостела,
        кемпинга, от третьих лиц документы недействительны.
        <br /><br />
        <b>4</ b>. При оплате сервисного и визового сборов необходимо предоставить копию гражданского и
        загранпаспорта.
        <br /><br />
        <b>5</ b>. Оплата за визовый и сервисный сборы не возвращается.
    ]]>
</string>

    <string name="business_gen_content_heading">I Основные документы, необходимые для получения краткосрочной визы</string>
    <string name="business_gen_content_pt1"><![CDATA[
    <br />
         <b>1</ b>.	Визовая анкета с вклеенной фотографией, заполненная латинскими буквами с личной подписью заявителя.
        Визовая анкета для несовершеннолетнего ребенка подается и подписывается одним из родителей или официальных опекунов.
        Если у ребенка нет отдельного паспорта, он вписан в паспорт родителя или опекуна — требуется заполнить отдельную анкету на ребенка,
        так как на него будет выдана отдельная виза.<br /><br />
        <b>2</ b>. Две цветные фотографии (1 – в случае подачи к ППВА в Киеве), согласно требованиям:
        ]]></string>
    <string name="business_gen_content_pt2"><![CDATA[
               <b>3</ b>. Загранпаспорт, отвечающий следующим требованиям:<br />
        <b>-</ b> действующий, по крайней мере, 3 месяца после даты последнего запланированного выезда из территории стран ЕС;<br />
        <b>-</ b> содержит, по крайней мере, две свободные страницы (для виз) и выданный не раньше, чем 10 лет назад.
        В случае подачи документов на визу для несовершеннолетнего ребенка, вписанного в паспорт одного из родителей/официальных
         опекунов, паспорт должен содержать 2 дополнительные свободные страницы для ее/его визы;<br />
         <b>-</ b> в случае наличия других загранпаспортов, их нужно приобщить к визовой анкете (оригиналы и копии).
         Если предыдущие паспорта были сданы или аннулированные,  необходимо предоставить внутренний паспорт с соответствующей отметкой  или справку с ОВИРа о его изъятие.<br />
        <b>-</ b> продленные паспорта к рассмотрению не принимаются.<br />
        <b>-</ b> необходимо также предоставить копию первой  страницы паспорта, копии всех
        Шенгенских виз за последние три года, копию последней национальной визы,
        а также копии всех штампов овъездах/выездах осуществлённых по этим визам.</p>
        <p><b>4</ b>.  Внутренний паспорт гражданина страны и копия всех его заполненных страниц;</p>
        <b>5</ b>. Оригинал и копия медицинского страхового полиса с зоной покрытия ЕС или весь мир,
        со страховой суммой не менее 30 000 евро. Стоимость франшизы должна быть в пределах 150 евро. (100 € в случае подачи документов в Ровно, Тернополе и Луцке);<br />
        В страховом полисе обязательно должна быть указана информация о том, что «Страховаязащитапредоставляется согласно «Решению Рады ЕС 2004/17/EG
        относительно медицинского страхования путешествующих заграницу» (в случае подачи документов в ППВА в Луцком и Харьковском консульских округах).<br />
        Для разовой поездки страховка должна действовать все дни пребывания за рубежом и действовать не менее, чем на 15 дней дольше визы.
        В полисе должны быть указаны точные данные владельца, включающие дату рождения, ФИО, место прописки и данные загранпаспорта.<br />
        Для оформления визы необходимо предоставить оригинал страхового полиса, его копию и квитанцию об оплате за полис.<br />
        Оформить страховой полис имеет право только совершеннолетний гражданин, на ребенка страховку оформляют родитель или опекун.
        ]]></string>
    <string name="business_add_content_heading">II Дополнительные документы для несовершеннолетних</string>
    <string name="business_add_content"><![CDATA[
    <br />
    <b>-</ b> свидетельство о 	рождении (копия и оригинал);<br /><br />
        <b>-</ b> приглашение или 	бронь отеля для визы должны включать 	всех путешественников, включая детей 	до 18 лет;<br /><br />
        <b>-</ b> копия внутреннего 	паспорта обоих родителей;<br /><br />
        <b>-</ b> нотариально заверенное 	разрешение родителей или опекунов на 	выезд ребенка за
        рубеж, с указанием страны и сроков 	путешествия. Представляется даже при 	совместном выезде.
        При 	сопровождении ребенка третьими 	лицами в разрешении должны быть указаны 	личные данные этих людей;<br /><br />
        <b>-</ b> опекуну необходимо 	предоставить решение суда для 	подтверждения единоличного опекунства;<br /><br />
        <b>-</ b> вместе с 	паспортом несовершеннолетнего ребенка подается паспорт 	родителя или опекуна, с которым ребенок будет выезжать;
 ]]></string>
    <string name="business_empl_content_heading">III Документы, подтверждающие вид деятельности, наличие финансовых средств  и  связей с Украиной</string>
     <string name="business_empl_content"><![CDATA[
     <br />
     <b><i>для наемных работников </b></i>: справка, содержащая данные заявителя, должность, сумму зарплаты за 6 месяцев, имя и контакты лица, выдавшего документ;<br /><br />
         <b><i>для сотрудников СПД</b></i> — если предприятие работает без печати вместе со справкой с места работы предоставить копию регистрационных  и банковских
         документов о начислении зарплаты сотруднику.
        При условии подачи в ППВА Винницкого консульского округа всем заявителям необходимо предоставить налоговый расчет «Форма № 1ДФ», заверенный печатью Налоговой службы;<br /><br />
         <b><i>для предпринимателей</b></i> — необходимо предоставить копии выписки из реестра, свидетельства о регистрации и лицензии или налоговая декларация,
         оформленная и заверенная печатью налоговой службы не позднее чем за 3 месяца до подачи документов на визу.
        При условии подачи в ППВА Львовского консульского округа, дополнительно к оригиналам регистрационных документов необходимо предоставить
        квитанции об оплате налога, как подтверждение деятельности предпринимателя;<br /><br />
         <b><i>для неработающих граждан</b></i> — требуется выписка из банка о наличии финансовых средств и расход за последние 3 месяца или подписанная заявителем декларация о его финансовой ситуации.
        В случае подачи к ППВА Киева безработном заявителям необходимо предоставить: справку из банка о наличии средств на счете + выписку о движении
        средств за последние три месяца и подписанную декларацию, или документы на собственность (в оригинале) и декларацию;<br /><br />
         <b><i>для пенсионеров</b></i> — оригинал и копия пенсионного удостоверения и выписка о начислении пенсии за последние полгода из Пенсионного фонда;<br /><br />
         <b><i>для школьников и студентов</b></i> — справка с места учебы с указанием информации об отсутствии занятий на время путешествия или о том,
         что руководство вуза не возражает против поездки;<br /><br />
         <b><i>для тех, кто путешествует впервые</b></i> может потребоваться документ, подтверждающий право собственности
         (на недвижимость, землю, автомобиль и другое имущество) или налоговая декларация, оформленная не позднее 3 месяцев до подачи заявления на визу;<br /><br />
         <b><i>для иностранцев</b></i> — документы, подтверждающие легальность пребывания на территории страны и подтверждение регистрации,
        действительной не менее 3 месяцев после планируемого возвращения из путешествия.
    ]]></string>
    <string name="business_fin_content_heading">IV Документ, подтверждающий наличие финансовых средств для покрытия расходов, связанных с путешествием в страны зоны Шенген</string>
     <string name="business_fin_content"><![CDATA[
     <br />
   <b><i>Спонсорство</b></i> — оригинал 	письма о спонсорстве, справка из 	банковской организации об остатке 	средств на счете и 	движении денег;<br /><br />
        <b><i>Подтверждение 	собственных финансовых 	средств</b></i> в 	виде справки из банка о наличии и
        движении денежных средств за последние 	3 месяца или предоставления оплаченных 	дорожных чеков с копиями;<br /><br />
        <dfn>В случае, если спонсором выступает третье лицо, письмо-спонсорство должно быть нотариально заверенным (для ППВА, что расположенные в
        Луцком, Винницком, Харьковском и Одесском округах)</dfn>
    ]]></string>
    <string name="business_purpose_content_heading">V Документы, подтверждающие главную цель пребывания</string>
     <string name="business_purpose_content"><![CDATA[
     <br />
    Письменное приглашение от фирмы в Польше (присланное письмом, факсом (с указанием реквизитов отправителя), котрое содержит следующую информацию:<br /><br />
            <b>-</ b> По отношению к лицу, которого приглашают: имя и фамилия, дату рождения, пол, гражданство, серию и номер загранпаспорта, период
            и цель поездки, количество вьездов, а также: личные данные детей, которые сопровождаютлицо, которого приглашают.<br /><br />
            <b>-</ b> По отношению к лицу, которое приглашает: дату выдачи приглашения, полное название фирмы,
            адрес, номер телефона фирмы, должность, имя, фамилия, номер телефона ответственной за организацию поездки лица,
            а также регистрационный номер в форме, которую требует польское законодательство (REGON, NIP, KRS). Должно бытьвыдано на фирменном бланке фирмы.<br /><br />
            <b>-</ b> Выпискас Национального Судебного Реестра (KR) об осуществлении хозяйственной
            деятельности на территории Польши (для лиц, которые являются владельцами/соучредителями фирмы в Польше).<br /><br />
            <b>-</ b> Официальное подтверждение от работодателя,что заявительедетв служебную командировку.
            <br /><br />
    ]]></string>
    <string name="business_info_content_heading">ОБРАТИТЕ ВНИМАНИЕ!</string>
     <string name="business_info_content"><![CDATA[
     <br />
    <b>1</ b>. Во время подачи документов в ППВА, которые работают на условиях предоплаты, заявителям необходимо предоставить
        оригиналы квитанций об оплате сервисного сбора, в другом случае документы не будут приняты.<br /><br />
        <b>2</ b>. Срок 	действия справок — 1 месяц.<br /><br />
        <b>3</ b>. Письмо 	подтверждение должно 	быть прислано непосредственно 	от принимающего отеля, хостела, кемпинга, 	от третьих лиц 	документы недействительны.<br /><br />
        <b>4</ b>. При 	оплате сервисного и визового сборов 	необходимо предоставить копию 	гражданского и загранпаспорта.<br /><br />
        <b>5</ b>. Оплата 	за визовый и сервисный сборы не 	возвращается.
    ]]>
    </string>

    <string name="family_gen_content_heading">I Основные документы, необходимые для получения краткосрочной визы</string>
    <string name="family_gen_content_pt1"><![CDATA[
    <br/>
         <b>1</ b>.	Визовая анкета с вклеенной фотографией, заполненная латинскими буквами с личной подписью заявителя.
        Визовая анкета для несовершеннолетнего ребенка подается и подписывается одним из родителей или официальных опекунов.
        Если у ребенка нет отдельного паспорта, он вписан в паспорт родителя или опекуна — требуется заполнить отдельную анкету на ребенка, так как на него будет выдана отдельная виза.<br/><br/>
        <b>2</ b>. Две цветные фотографии (1 – в случае подачи к ППВА в Киеве), согласно требованиям:
        ]]></string>
    <string name="family_gen_content_pt2"><![CDATA[
               <b>3</ b>. Загранпаспорт, отвечающий следующим требованиям:<br/><br/>
<b>-</ b> действующий, по крайней мере, 3 месяца после даты последнего запланированного выезда из территории стран ЕС;<br/><br/>
<b>-</ b> содержит, по крайней мере, две свободные страницы ( для виз) и выданный не раньше,
чем 10 лет назад. В случае подачи документов на визу для несовершеннолетнего ребенка, вписанного в паспорт одного из родителей/ официальных опекунов,
паспорт должен содержать 2 дополнительные свободные страницы для ее/ его визы;<br/><br/>
 <b>-</ b> в случае наличия других загранпаспортов, их нужно приобщить к визовой анкете (оригиналы и копии). Если предыдущие паспорта
 были сданы или аннулированные,  необходимо предоставить внутренний паспорт с соответствующей отметкой  или справку с ОВИРа о его изъятие.<br/><br/>
<b>-</ b> продленные паспорта к рассмотрению не принимаются.<br/><br/>
<b>-</ b> необходимо также предоставить копию первой  страницы паспорта, копии всех Шенгенских виз за последние
три года, копию последней национальной визы, а также копии всех штампов овъездах/выездах осуществлённых по этим визам.<br/><br/>
<b>4</ b>.  Внутренний паспорт гражданина страны и копия всех его заполненных страниц;<br/><br/>
<b>5</ b>. Оригинал и копия медицинского страхового полиса с зоной покрытия ЕС или весь мир, со страховой суммой не менее 30 000 евро.
Стоимость франшизы должна быть в пределах 150 евро. (100 € в случае подачи документов в Ровно, Тернополе и Луцке);<br/>
В страховом полисе обязательно должна быть указана информация о том, что «Страховаязащитапредоставляется согласно «Решению
Рады ЕС 2004/17/EG относительно медицинского страхования путешествующих заграницу» (в случае подачи документов вППВА в Луцком и Харьковском консульских округах).<br/>
Для разовой поездки страховка должна действовать все дни пребывания за рубежом и действовать не менее, чем на 15 дней дольше визы.
В полисе должны быть указаны точные данные владельца, включающие дату рождения, ФИО, место прописки и данные загранпаспорта.<br/>
Для оформления визы необходимо предоставить оригинал страхового полиса, его копию и квитанцию об оплате за полис.<br/>
Оформить страховой полис имеет право только совершеннолетний гражданин, на ребенка страховку оформляют родитель или опекун.
        ]]></string>
    <string name="family_add_content_heading">II Дополнительные документы для несовершеннолетних</string>
    <string name="family_add_content"><![CDATA[
    <br/>
    <b>-</ b> свидетельство о 	рождении (копия и оригинал);<br/><br/>
<b>-</ b> приглашение или 	бронь отеля для визы должны включать 	всех путешественников, включая детей 	до 18 лет;<br/><br/>
<b>-</ b> копия внутреннего 	паспорта обоих родителей;<br/><br/>
<b>-</ b> нотариально заверенное 	разрешение родителей или опекунов на 	выезд ребенка за 	рубеж, с указанием страны и сроков 	путешествия.
Представляется даже при 	совместном выезде. При 	сопровождении ребенка третьими 	лицами в разрешении должны быть указаны 	личные данные этих людей;<br/><br/>
<b>-</ b> опекуну необходимо 	предоставить решение суда для 	подтверждения единоличного опекунства;<br/><br/>
<b>-</ b> вместе с 	паспортом несовершеннолетнего ребенка подается паспорт 	родителя или опекуна, с которым ребенок будет 	выезжать;
 ]]></string>
    <string name="family_empl_content_heading">III Документы, подтверждающие вид деятельности, наличие финансовых средств  и  связей с Украиной</string>
     <string name="family_empl_content"><![CDATA[
     <br/>
    <i><b>для наемных работников</b></i>: справка, содержащая данные заявителя, должность, сумму зарплаты за 6 месяцев, имя и контакты лица, выдавшего документ;<br/><br/>
<i><b>для сотрудников СПД</b></i> — если предприятие работает без печати вместе со справкой с места работы предоставить копию регистрационных  и банковских документов о начислении зарплаты сотруднику.
При условии подачи  вППВА Винницкого консульского округа всем заявителям необходимо предоставить налоговый расчет «Форма № 1ДФ», заверенный печатью Налоговой службы;<br/><br/>
<i><b>для предпринимателей</b></i> — необходимо предоставить копии выписки из реестра, свидетельства о регистрации и лицензии или налоговая декларация, оформленная и
заверенная печатью налоговой службы не позднее чем за 3 месяца до подачи документов на визу.
При условии подачи в ППВА Львовского консульского округа, дополнительно к оригиналам регистрационных документов необходимо предоставить квитанции
об оплате налога, как подтверждение деятельности предпринимателя.<br/><br/>
<i><b>для неработающих граждан</b></i> — требуется выписка из банка о наличии финансовых средств и расход за последние 3 месяца или подписанная заявителем декларация о его финансовой ситуации.
В случае подачи к ППВА Киева безработном заявителям необходимо предоставить: справку из банка о наличии средств на счете + выписку о движении средств за последние
три месяца и подписанную декларацию, или документы на собственность (в оригинале) и декларацию;<br/><br/>
<i><b>для пенсионеров</b></i> — оригинал и копия пенсионного удостоверения и выписка о начислении пенсии за последние полгода из Пенсионного фонда;<br/><br/>
<i><b>для школьников и студентов</b></i> — справка с места учебы с указанием информации об отсутствии занятий на время путешествия или о том, что руководство вуза не возражает против поездки;<br/><br/>
<i><b>для тех, кто путешествует впервые</b></i> может потребоваться документ, подтверждающий право собственности (на недвижимость, землю, автомобиль и другое имущество)
или налоговая декларация, оформленная не позднее 3 месяцев до подачи заявления на визу;<br/><br/>
<i><b>для иностранцев</b></i> — документы, подтверждающие легальность пребывания на территории страны и подтверждение регистрации, действительной не менее 3 месяцев после планируемого возвращения из путешествия.
    ]]></string>
    <string name="family_fin_content_heading">IV Документ, подтверждающий наличие финансовых средств для покрытия расходов, связанных с путешествием в страны зоны Шенген</string>
     <string name="family_fin_content"><![CDATA[
     <br/>
<b><i>Спонсорство</b></i> — оригинал 	письма о спонсорстве, справка из 	банковской организации об остатке 	средств на счете и 	движении денег;<br/><br/>
<b><i>Подтверждение 	собственных финансовых 	средств</b></i> в 	виде справки из банка о наличии и 	движении денежных средств за последние
3 месяца или предоставления оплаченных 	дорожных чеков с копиями;<br/><br/>
<dfn>В случае, если спонсором выступает третье лицо, письмо-спонсорство должно быть нотариально заверенным (для ППВА, что расположенные в Луцком, Винницком, Харьковском и Одесском округах)</dfn>
    ]]></string>
    <string name="family_purpose_content_heading">V Документы, подтверждающие главную цель пребывания</string>
     <string name="family_purpose_content"><![CDATA[
     <br/>
   <b>1</b>. Оригинал и копия приглашения, зарегистрированного в местном органе власти Польши (зарегистрированного в Управлении воеводы)<br/><br/>
<b>2</b>. Оригиналы и копии документов, которые подтверждают родственные связи (свидетельство о браке, свидетельстве о рождении и др.). <br/><br/>
 <b>3</b>. В случае близких родственников - жены/мужа, детей (включая усыновленных), бабушки/дедушки и внуков, родителей ( в том числе, официальных опекунов), которые посещают гражданина ЕС или Украины, который легально проживает на территории Польши –предоставить оригинал и копию нотариально заверенного приглашения с Польши. Дополнительно нужно предоставить копию первой страницы паспорта (если приглашающая сторона является гражданином Польши); в случае, если приглашающая сторона не является гражданином Польши, необходимо предоставить копию действительного разрешения проживания на территории Республики Польша. <br/><br/>
<b>4</b>. Приглашение должно содержать следующую информацию: <br/><br/>
<b>-</b> полное имя, адрес и номер телефона приглашающей стороны; <br/><br/>
<b>-</b> полное имя, адрес, дату рождения и номер паспорту лица, которого приглашают;<br/><br/>
<b>-</b> дату выдачи, продолжительность и пункт назначения путешествия; <br/><br/>
<b>-</b> степень родства между приглашаемой и приглашающей сторонами; <br/><br/>
 <b>-</b> кто покрывает затраты на транспорт и проживание.
 <br /><br />
    ]]></string>
    <string name="family_info_content_heading">ОБРАТИТЕ ВНИМАНИЕ!</string>
     <string name="family_info_content"><![CDATA[
    <br/>
<b>1</b>.  Во время подачи документов в ППВА, которые работают на условиях предоплаты, заявителям необходимо предоставить оригиналы квитанций об оплате сервисного сбора, в другом случае документы не будут приняты. <br/><br/>
<b>2</b>. Срок 	действия справок — 1 месяц. <br/><br/>
<b>3</b>. Письмо 	подтверждение должно 	быть прислано непосредственно 	от принимающего отеля, хостела, кемпинга, 	от третьих лиц 	документы недействительны. <br/><br/>
<b>4</b>. При 	оплате сервисного и визового сборов 	необходимо предоставить копию 	гражданского и загранпаспорта. <br/><br/>
<b>5</b>. Оплата 	за визовый и сервисный сборы не 	возвращается.
    ]]>
    </string>

    <string name="sport_gen_content_heading">I Основные документы, необходимые для получения краткосрочной визы</string>
    <string name="sport_gen_content_pt1"><![CDATA[
    <br/>
         <b>1</ b>.	Визовая анкета с вклеенной фотографией, заполненная латинскими буквами с личной подписью заявителя.
        Визовая анкета для несовершеннолетнего ребенка подается и подписывается одним из родителей или официальных опекунов.
        Если у ребенка нет отдельного паспорта, он вписан в паспорт родителя или опекуна — требуется заполнить отдельную анкету на ребенка, так как на него будет выдана отдельная виза.<br/><br/>
        <b>2</ b>. Две цветные фотографии (1 – в случае подачи к ППВА в Киеве), согласно требованиям:
        ]]></string>
    <string name="sport_gen_content_pt2"><![CDATA[
               <b>3</b>. Загранпаспорт, отвечающий следующим требованиям: <br/><br/>
<b>-</b> действующий, по крайней мере, 3 месяца после даты последнего запланированного выезда из территории стран ЕС; <br/><br/>
<b>-</b> содержит, по крайней мере, две свободные страницы ( для виз) и выданный не раньше, чем 10 лет назад. В случае подачи документов на визу для несовершеннолетнего ребенка, вписанного в паспорт одного из родителей/ официальных опекунов, паспорт должен содержать 2 дополнительные свободные страницы для ее/ его визы; <br/><br/>
 <b>-</b> в случае наличия других загранпаспортов, их нужно приобщить к визовой анкете (оригиналы и копии). Если предыдущие паспорта были сданы или аннулированные,  необходимо предоставить внутренний паспорт с соответствующей отметкой  или справку с ОВИРа о его изъятие.
<b>-</b> продленные паспорта к рассмотрению не принимаются. <br/><br/>
<b>-</b> необходимо также предоставить копию первой  страницы паспорта, копии всех Шенгенских виз за последние три года, копию последней национальной визы,
а также копии всех штампов овъездах/выездах осуществлённых по этим визам. <br/><br/>
<b>4</b>.  Внутренний паспорт гражданина страны и копия всех его заполненных страниц; <br/><br/>
<b>5</b>. Оригинал и копия медицинского страхового полиса с зоной покрытия ЕС или весь мир, со страховой суммой не менее 30 000 евро. Стоимость франшизы должна быть в пределах 150 евро. (100 € в случае подачи документов в Ровно, Тернополе и Луцке); <br/>

В страховом полисе обязательно должна быть указана информация о том, что «Страховаязащитапредоставляется согласно «Решению Рады ЕС 2004/17/EG относительно медицинского страхования путешествующих заграницу» ( в случае подачи документов вППВА в Луцком и Харьковском консульских округах).<br/>

Для разовой поездки страховка должна действовать все дни пребывания за рубежом и действовать не менее, чем на 15 дней дольше визы. В полисе должны быть указаны точные данные владельца, включающие дату рождения, ФИО, место прописки и данные загранпаспорта. <br/>

Для оформления визы необходимо предоставить оригинал страхового полиса, его копию и квитанцию об оплате за полис. <br/>

Оформить страховой полис имеет право только совершеннолетний гражданин, на ребенка страховку оформляют родитель или опекун.

        ]]></string>
    <string name="sport_add_content_heading">II Дополнительные документы для несовершеннолетних</string>
    <string name="sport_add_content"><![CDATA[
   <br/>
    <b>-</ b> свидетельство о 	рождении (копия и оригинал);<br/><br/>
<b>-</ b> приглашение или 	бронь отеля для визы должны включать 	всех путешественников, включая детей 	до 18 лет;<br/><br/>
<b>-</ b> копия внутреннего 	паспорта обоих родителей;<br/><br/>
<b>-</ b> нотариально заверенное 	разрешение родителей или опекунов на 	выезд ребенка за 	рубеж, с указанием страны и сроков 	путешествия.
Представляется даже при 	совместном выезде. При 	сопровождении ребенка третьими 	лицами в разрешении должны быть указаны 	личные данные этих людей;<br/><br/>
<b>-</ b> опекуну необходимо 	предоставить решение суда для 	подтверждения единоличного опекунства;<br/><br/>
<b>-</ b> вместе с 	паспортом несовершеннолетнего ребенка подается паспорт 	родителя или опекуна, с которым ребенок будет 	выезжать;
 ]]></string>
    <string name="sport_empl_content_heading">III Документы, подтверждающие вид деятельности, наличие финансовых средств  и  связей с Украиной</string>
     <string name="sport_empl_content"><![CDATA[
     <br/>
    <i><b>для наемных работников</b></i>: справка, содержащая данные заявителя, должность, сумму зарплаты за 6 месяцев, имя и контакты лица, выдавшего документ;<br/><br/>
<i><b>для сотрудников СПД</b></i> — если предприятие работает без печати вместе со справкой с места работы предоставить копию регистрационных  и банковских документов о начислении зарплаты сотруднику.
При условии подачи  вППВА Винницкого консульского округа всем заявителям необходимо предоставить налоговый расчет «Форма № 1ДФ», заверенный печатью Налоговой службы;<br/><br/>
<i><b>для предпринимателей</b></i> — необходимо предоставить копии выписки из реестра, свидетельства о регистрации и лицензии или налоговая декларация, оформленная и
заверенная печатью налоговой службы не позднее чем за 3 месяца до подачи документов на визу.
При условии подачи в ППВА Львовского консульского округа, дополнительно к оригиналам регистрационных документов необходимо предоставить квитанции
об оплате налога, как подтверждение деятельности предпринимателя.<br/><br/>
<i><b>для неработающих граждан</b></i> — требуется выписка из банка о наличии финансовых средств и расход за последние 3 месяца или подписанная заявителем декларация о его финансовой ситуации.
В случае подачи к ППВА Киева безработном заявителям необходимо предоставить: справку из банка о наличии средств на счете + выписку о движении средств за последние
три месяца и подписанную декларацию, или документы на собственность (в оригинале) и декларацию;<br/><br/>
<i><b>для пенсионеров</b></i> — оригинал и копия пенсионного удостоверения и выписка о начислении пенсии за последние полгода из Пенсионного фонда;<br/><br/>
<i><b>для школьников и студентов</b></i> — справка с места учебы с указанием информации об отсутствии занятий на время путешествия или о том, что руководство вуза не возражает против поездки;<br/><br/>
<i><b>для тех, кто путешествует впервые</b></i> может потребоваться документ, подтверждающий право собственности (на недвижимость, землю, автомобиль и другое имущество)
или налоговая декларация, оформленная не позднее 3 месяцев до подачи заявления на визу;<br/><br/>
<i><b>для иностранцев</b></i> — документы, подтверждающие легальность пребывания на территории страны и подтверждение регистрации, действительной не менее 3 месяцев после планируемого возвращения из путешествия.
    ]]></string>
    <string name="sport_fin_content_heading">IV Документ, подтверждающий наличие финансовых средств для покрытия расходов, связанных с путешествием в страны зоны Шенген</string>
     <string name="sport_fin_content"><![CDATA[
   <br/>
<b><i>Спонсорство</b></i> — оригинал 	письма о спонсорстве, справка из 	банковской организации об остатке 	средств на счете и 	движении денег;<br/><br/>
<b><i>Подтверждение 	собственных финансовых 	средств</b></i> в 	виде справки из банка о наличии и 	движении денежных средств за последние
3 месяца или предоставления оплаченных 	дорожных чеков с копиями;<br/><br/>
<dfn>В случае, если спонсором выступает третье лицо, письмо-спонсорство должно быть нотариально заверенным (для ППВА, что расположенные в Луцком, Винницком, Харьковском и Одесском округах)</dfn>
    ]]></string>
    <string name="sport_purpose_content_heading">V Документы, подтверждающие главную цель пребывания</string>
     <string name="sport_purpose_content"><![CDATA[
     <br/>
    <b>1</b>. Для заявителей, которые принимают участие в научной, культурной программе, а также в разных программах обмена, в том числе и между университетами:<br/><br/>
	<b>-</b> оригинал письменного приглашения от  организаторов соответствующих мероприятий, которое содержит следующую информацию: Фамилия, имя, год рождения,
	серию и номер действующего загранпаспорта каждого заявителя из списка участников, гражданство; цель и продолжительность визита (информация относительно
	продолжительности программы); дату выдачи, подпись контактного лица с фамилией и именем, а также печать организации и контактный номер телефона.
	Регистрационный номер польской организации в форме, которая требуется польским законодательством (REGON, NIP, KRS); <br/><br/>
 	<b>-</b> справка, которая подтверждает отношение к украинской научной или культурной организации, что заявитель является членом программы обмена.
 	Справка должна содержать информацию, что рабочее место на время поездки сохраняется. <br/><br/>
<b>2</b>. Для участников международных спортивных соревнований и лиц, которые их сопровождают: <br/><br/>
 	<b>-</b> оригинал письменного приглашения от  организаторов соответствующих мероприятий, которое содержит следующую информацию: дату выдачи,
 	подпись контактного лица с фамилией и именем, а также печать организации; название клуба / команды, которая приглашена, а также фамилия, имя, год рождения,
 	серию и номер действующего загранпаспорта каждого заявителя из списка участников, должность и гражданство; цель и продолжительность визита
 	(название, даты и продолжительности турнира); номер телефона, полное название и адрес организации, которая приглашает; <br/><br/>
 	<b>-</b> справка, которая  подтверждает отношение к украинской спортивной организации, что заявитель является членом программы обмена. <br/><br/>
 <b>3</b>. Для членов общественных организаций, которые путешествуют с целью образовательной подготовки, участия в семинарах и конференциях: <br/><br/>
 	<b>-</b> оригинал письменного приглашения от организаторов соответствующих мероприятий, которое содержит следующую информацию: Фамилия, имя, год рождения,
 	серию и номер действующего загранпаспорта каждого заявителя из списка участников, гражданство; цель и продолжительность визита (информация относительно
 	продолжительности программы); дату выдачи, подпись контактного лица с фамилией и именем, а также печать организации; <br/><br/>
 	<b>-</b> подтверждения, что заявитель является представителем общественной организации; <br/><br/>
 	<b>-</b> справка из соответствующего реестра об учреждении такой организации, выданная органом государственной власти согласно национальному законодательству.
 	Документом подтверждающим регистрацию общественной организации в
 	Украине есть справка Государственной Регистрационной Службы Украины, которая содержит информацию из реестра общественных объединений. <br/><br/>
<b>4</b>. Для представителей свободных профессий, которые принимают участие в международных выставках, конференциях, симпозиумах, семинарах или других подобных мерах: <br/><br/>
 	<b>-</b> оригинал письменного приглашения от организаторов соответствующих мероприятий, которое содержит следующую информацию: Фамилия, имя, год рождения,
 	серию и номер действительного загранпаспорта каждого заявителя из списка участников, гражданство; цель и продолжительность визита (информация относительно продолжительности программы);
 	дату выдачи, подпись контактного лица с фамилией и именем, а также печать организации; <br/><br/>
 	<b>-</b> подтверждения, что заявитель работает в этой области (справка с места работы, или каталог собственных произведений или копия публикаций).
 	<br /><br />
    ]]></string>
    <string name="sport_info_content_heading">ОБРАТИТЕ ВНИМАНИЕ!</string>
     <string name="sport_info_content"><![CDATA[
     <br/>
    <b>1</b>. Во время подачи документов в ППВА, которые работают на условиях предоплаты, заявителям необходимо предоставить оригиналы квитанций об оплате сервисного сбора, в другом случае документы не будут приняты. <br/><br/>
    <b>2</b>. Срок 	действия справок — 1 месяц. <br/><br/>
    <b>3</b>. Письмо 	подтверждение должно 	быть прислано непосредственно 	от принимающего отеля, хостела, кемпинга, 	от третьих лиц 	документы недействительны. <br/><br/>
    <b>4</b>. При 	оплате сервисного и визового сборов 	необходимо предоставить копию 	гражданского и загранпаспорта. <br/><br/>
    <b>5</b>. Оплата 	за визовый и сервисный сборы не 	возвращается.
    ]]>
    </string>

    <string name="student_gen_content_heading">I Основные документы, необходимые для получения краткосрочной визы</string>
    <string name="student_gen_content_pt1"><![CDATA[
        <br/>
         <b>1</ b>.	Визовая анкета с вклеенной фотографией, заполненная латинскими буквами с личной подписью заявителя.
        Визовая анкета для несовершеннолетнего ребенка подается и подписывается одним из родителей или официальных опекунов.
        Если у ребенка нет отдельного паспорта, он вписан в паспорт родителя или опекуна — требуется заполнить отдельную анкету на ребенка, так как на него будет выдана отдельная виза.<br/><br/>
        <b>2</ b>. Две цветные фотографии (1 – в случае подачи к ППВА в Киеве), согласно требованиям:
        ]]></string>
    <string name="student_gen_content_pt2"><![CDATA[
               <b>3</b>. Загранпаспорт, отвечающий следующим требованиям: <br/><br/>
<b>-</b> действующий, по крайней мере, 3 месяца после даты последнего запланированного выезда из территории стран ЕС; <br/><br/>
<b>-</b> содержит, по крайней мере, две свободные страницы ( для виз) и выданный не раньше, чем 10 лет назад. В случае подачи документов на визу для несовершеннолетнего ребенка, вписанного в паспорт одного из родителей/ официальных опекунов, паспорт должен содержать 2 дополнительные свободные страницы для ее/ его визы; <br/><br/>
 <b>-</b> в случае наличия других загранпаспортов, их нужно приобщить к визовой анкете (оригиналы и копии). Если предыдущие паспорта были сданы или аннулированные,  необходимо предоставить внутренний паспорт с соответствующей отметкой  или справку с ОВИРа о его изъятие.
<b>-</b> продленные паспорта к рассмотрению не принимаются. <br/><br/>
<b>-</b> необходимо также предоставить копию первой  страницы паспорта, копии всех Шенгенских виз за последние три года, копию последней национальной визы,
а также копии всех штампов овъездах/выездах осуществлённых по этим визам. <br/><br/>
<b>4</b>.  Внутренний паспорт гражданина страны и копия всех его заполненных страниц; <br/><br/>
<b>5</b>. Оригинал и копия медицинского страхового полиса с зоной покрытия ЕС или весь мир, со страховой суммой не менее 30 000 евро. Стоимость франшизы должна быть в пределах 150 евро. (100 € в случае подачи документов в Ровно, Тернополе и Луцке); <br/>

В страховом полисе обязательно должна быть указана информация о том, что «Страховаязащитапредоставляется согласно «Решению Рады ЕС 2004/17/EG относительно медицинского страхования путешествующих заграницу» ( в случае подачи документов вППВА в Луцком и Харьковском консульских округах).<br/>

Для разовой поездки страховка должна действовать все дни пребывания за рубежом и действовать не менее, чем на 15 дней дольше визы. В полисе должны быть указаны точные данные владельца, включающие дату рождения, ФИО, место прописки и данные загранпаспорта. <br/>

Для оформления визы необходимо предоставить оригинал страхового полиса, его копию и квитанцию об оплате за полис. <br/>

Оформить страховой полис имеет право только совершеннолетний гражданин, на ребенка страховку оформляют родитель или опекун.
        ]]></string>
    <string name="student_add_content_heading">II Дополнительные документы для несовершеннолетних</string>
    <string name="student_add_content"><![CDATA[
    <br/>
    <b>-</ b> свидетельство о 	рождении (копия и оригинал);<br/><br/>
<b>-</ b> приглашение или 	бронь отеля для визы должны включать 	всех путешественников, включая детей 	до 18 лет;<br/><br/>
<b>-</ b> копия внутреннего 	паспорта обоих родителей;<br/><br/>
<b>-</ b> нотариально заверенное 	разрешение родителей или опекунов на 	выезд ребенка за 	рубеж, с указанием страны и сроков 	путешествия.
Представляется даже при 	совместном выезде. При 	сопровождении ребенка третьими 	лицами в разрешении должны быть указаны 	личные данные этих людей;<br/><br/>
<b>-</ b> опекуну необходимо 	предоставить решение суда для 	подтверждения единоличного опекунства;<br/><br/>
<b>-</ b> вместе с 	паспортом несовершеннолетнего ребенка подается паспорт 	родителя или опекуна, с которым ребенок будет 	выезжать;
 ]]></string>
    <string name="student_empl_content_heading">III Документы, подтверждающие вид деятельности, наличие финансовых средств  и  связей с Украиной</string>
     <string name="student_empl_content"><![CDATA[
     <br/>
    <i><b>для наемных работников</b></i>: справка, содержащая данные заявителя, должность, сумму зарплаты за 6 месяцев, имя и контакты лица, выдавшего документ;<br/><br/>
<i><b>для сотрудников СПД</b></i> — если предприятие работает без печати вместе со справкой с места работы предоставить копию регистрационных  и банковских документов о начислении зарплаты сотруднику.
При условии подачи  вППВА Винницкого консульского округа всем заявителям необходимо предоставить налоговый расчет «Форма № 1ДФ», заверенный печатью Налоговой службы;<br/><br/>
<i><b>для предпринимателей</b></i> — необходимо предоставить копии выписки из реестра, свидетельства о регистрации и лицензии или налоговая декларация, оформленная и
заверенная печатью налоговой службы не позднее чем за 3 месяца до подачи документов на визу.
При условии подачи в ППВА Львовского консульского округа, дополнительно к оригиналам регистрационных документов необходимо предоставить квитанции
об оплате налога, как подтверждение деятельности предпринимателя.<br/><br/>
<i><b>для неработающих граждан</b></i> — требуется выписка из банка о наличии финансовых средств и расход за последние 3 месяца или подписанная заявителем декларация о его финансовой ситуации.
В случае подачи к ППВА Киева безработном заявителям необходимо предоставить: справку из банка о наличии средств на счете + выписку о движении средств за последние
три месяца и подписанную декларацию, или документы на собственность (в оригинале) и декларацию;<br/><br/>
<i><b>для пенсионеров</b></i> — оригинал и копия пенсионного удостоверения и выписка о начислении пенсии за последние полгода из Пенсионного фонда;<br/><br/>
<i><b>для школьников и студентов</b></i> — справка с места учебы с указанием информации об отсутствии занятий на время путешествия или о том, что руководство вуза не возражает против поездки;<br/><br/>
<i><b>для тех, кто путешествует впервые</b></i> может потребоваться документ, подтверждающий право собственности (на недвижимость, землю, автомобиль и другое имущество)
или налоговая декларация, оформленная не позднее 3 месяцев до подачи заявления на визу;<br/><br/>
<i><b>для иностранцев</b></i> — документы, подтверждающие легальность пребывания на территории страны и подтверждение регистрации, действительной не менее 3 месяцев после планируемого возвращения из путешествия.
    ]]></string>
    <string name="student_fin_content_heading">IV Документ, подтверждающий наличие финансовых средств для покрытия расходов, связанных с путешествием в страны зоны Шенген</string>
     <string name="student_fin_content"><![CDATA[
<br/>
<b><i>Спонсорство</b></i> — оригинал 	письма о спонсорстве, справка из 	банковской организации об остатке 	средств на счете и 	движении денег;<br/><br/>
<b><i>Подтверждение 	собственных финансовых 	средств</b></i> в 	виде справки из банка о наличии и 	движении денежных средств за последние
3 месяца или предоставления оплаченных 	дорожных чеков с копиями;<br/><br/>
<dfn>В случае, если спонсором выступает третье лицо, письмо-спонсорство должно быть нотариально заверенным (для ППВА, что расположенные в Луцком, Винницком, Харьковском и Одесском округах)</dfn>
    ]]></string>
    <string name="student_purpose_content_heading">V Документы, подтверждающие главную цель пребывания</string>
     <string name="student_purpose_content"><![CDATA[
     <br/>
<b>1</b>. Оригинал и копия  письменного распоряжения или справка о вступлении в университет, колледж, школы, или справка с курсов, которая содержит следующую информацию:<br/><br/>
 	<b>-</b> дату выдачи, подпись контактного лица с четко указананой  фамилией и именем, а также печать организации; <br/><br/>
 	<b>-</b> номер телефона, полное название, регистрационный номер (REGON, NIP, KRS) и адрес организации, которая приглашает; <br/><br/>
 	<b>-</b> фамилия, имя, год рождения заявителя, серию и номер действительного загранпаспорта заявителя, гражданство; <br/><br/>
 	<b>-</b> вид, общий период, а также актуальный семестр обучения и тип обучения (платный/бесплатный). <br/><br/>

 <b>2</b>. В случае, если обучение платное – квитанция об оплате или выписка с банковского счета с информацией, о состоянии средств, достаточных для оплаты обучения. <br/><br/>
<b>3</b>. Детальный план учебного курса. <br/><br/>
<b>4</b>. Ученический/студенческий билет с университета, колледжа или школы или справка с курсов, где будет учиться данное лицо.
<br /><br />
    ]]></string>
    <string name="student_info_content_heading">ОБРАТИТЕ ВНИМАНИЕ!</string>
     <string name="student_info_content"><![CDATA[
     <br/>
    <b>1</b>. Во время подачи документов в ППВА, которые работают на условиях предоплаты, заявителям необходимо предоставить оригиналы квитанций об оплате сервисного сбора, в другом случае документы не будут приняты. <br/><br/>
    <b>2</b>. Срок 	действия справок — 1 месяц. <br/><br/>
    <b>3</b>. Письмо 	подтверждение должно 	быть прислано непосредственно 	от принимающего отеля, хостела, кемпинга, 	от третьих лиц 	документы недействительны. <br/><br/>
    <b>4</b>. При 	оплате сервисного и визового сборов 	необходимо предоставить копию 	гражданского и загранпаспорта. <br/><br/>
    <b>5</b>. Оплата 	за визовый и сервисный сборы не 	возвращается.
    ]]>
    </string>

    <string name="med_gen_content_heading">I Основные документы, необходимые для получения краткосрочной визы</string>
    <string name="med_gen_content_pt1"><![CDATA[
        <br/>
         <b>1</ b>.	Визовая анкета с вклеенной фотографией, заполненная латинскими буквами с личной подписью заявителя.
        Визовая анкета для несовершеннолетнего ребенка подается и подписывается одним из родителей или официальных опекунов.
        Если у ребенка нет отдельного паспорта, он вписан в паспорт родителя или опекуна — требуется заполнить отдельную анкету на ребенка, так как на него будет выдана отдельная виза.<br/><br/>
        <b>2</ b>. Две цветные фотографии (1 – в случае подачи к ППВА в Киеве), согласно требованиям:
        ]]></string>
    <string name="med_gen_content_pt2"><![CDATA[
               <b>3</b>. Загранпаспорт, отвечающий следующим требованиям: <br/><br/>
<b>-</b> действующий, по крайней мере, 3 месяца после даты последнего запланированного выезда из территории стран ЕС; <br/><br/>
<b>-</b> содержит, по крайней мере, две свободные страницы ( для виз) и выданный не раньше, чем 10 лет назад. В случае подачи документов на визу для несовершеннолетнего ребенка, вписанного в паспорт одного из родителей/ официальных опекунов, паспорт должен содержать 2 дополнительные свободные страницы для ее/ его визы; <br/><br/>
 <b>-</b> в случае наличия других загранпаспортов, их нужно приобщить к визовой анкете (оригиналы и копии). Если предыдущие паспорта были сданы или аннулированные,  необходимо предоставить внутренний паспорт с соответствующей отметкой  или справку с ОВИРа о его изъятие.
<b>-</b> продленные паспорта к рассмотрению не принимаются. <br/><br/>
<b>-</b> необходимо также предоставить копию первой  страницы паспорта, копии всех Шенгенских виз за последние три года, копию последней национальной визы,
а также копии всех штампов овъездах/выездах осуществлённых по этим визам. <br/><br/>
<b>4</b>.  Внутренний паспорт гражданина страны и копия всех его заполненных страниц; <br/><br/>
<b>5</b>. Оригинал и копия медицинского страхового полиса с зоной покрытия ЕС или весь мир, со страховой суммой не менее 30 000 евро. Стоимость франшизы должна быть в пределах 150 евро. (100 € в случае подачи документов в Ровно, Тернополе и Луцке); <br/>

В страховом полисе обязательно должна быть указана информация о том, что «Страховаязащитапредоставляется согласно «Решению Рады ЕС 2004/17/EG относительно медицинского страхования путешествующих заграницу» ( в случае подачи документов вППВА в Луцком и Харьковском консульских округах).<br/>

Для разовой поездки страховка должна действовать все дни пребывания за рубежом и действовать не менее, чем на 15 дней дольше визы. В полисе должны быть указаны точные данные владельца, включающие дату рождения, ФИО, место прописки и данные загранпаспорта. <br/>

Для оформления визы необходимо предоставить оригинал страхового полиса, его копию и квитанцию об оплате за полис. <br/>

Оформить страховой полис имеет право только совершеннолетний гражданин, на ребенка страховку оформляют родитель или опекун.
        ]]></string>
    <string name="med_add_content_heading">II Дополнительные документы для несовершеннолетних</string>
    <string name="med_add_content"><![CDATA[
<br/>
    <b>-</ b> свидетельство о 	рождении (копия и оригинал);<br/><br/>
<b>-</ b> приглашение или 	бронь отеля для визы должны включать 	всех путешественников, включая детей 	до 18 лет;<br/><br/>
<b>-</ b> копия внутреннего 	паспорта обоих родителей;<br/><br/>
<b>-</ b> нотариально заверенное 	разрешение родителей или опекунов на 	выезд ребенка за 	рубеж, с указанием страны и сроков 	путешествия.
Представляется даже при 	совместном выезде. При 	сопровождении ребенка третьими 	лицами в разрешении должны быть указаны 	личные данные этих людей;<br/><br/>
<b>-</ b> опекуну необходимо 	предоставить решение суда для 	подтверждения единоличного опекунства;<br/><br/>
<b>-</ b> вместе с 	паспортом несовершеннолетнего ребенка подается паспорт 	родителя или опекуна, с которым ребенок будет 	выезжать;
 ]]></string>
    <string name="med_empl_content_heading">III Документы, подтверждающие вид деятельности, наличие финансовых средств  и  связей с Украиной</string>
     <string name="med_empl_content"><![CDATA[
    <br/>
    <i><b>для наемных работников</b></i>: справка, содержащая данные заявителя, должность, сумму зарплаты за 6 месяцев, имя и контакты лица, выдавшего документ;<br/><br/>
<i><b>для сотрудников СПД</b></i> — если предприятие работает без печати вместе со справкой с места работы предоставить копию регистрационных  и банковских документов о начислении зарплаты сотруднику.
При условии подачи  вППВА Винницкого консульского округа всем заявителям необходимо предоставить налоговый расчет «Форма № 1ДФ», заверенный печатью Налоговой службы;<br/><br/>
<i><b>для предпринимателей</b></i> — необходимо предоставить копии выписки из реестра, свидетельства о регистрации и лицензии или налоговая декларация, оформленная и
заверенная печатью налоговой службы не позднее чем за 3 месяца до подачи документов на визу.
При условии подачи в ППВА Львовского консульского округа, дополнительно к оригиналам регистрационных документов необходимо предоставить квитанции
об оплате налога, как подтверждение деятельности предпринимателя.<br/><br/>
<i><b>для неработающих граждан</b></i> — требуется выписка из банка о наличии финансовых средств и расход за последние 3 месяца или подписанная заявителем декларация о его финансовой ситуации.
В случае подачи к ППВА Киева безработном заявителям необходимо предоставить: справку из банка о наличии средств на счете + выписку о движении средств за последние
три месяца и подписанную декларацию, или документы на собственность (в оригинале) и декларацию;<br/><br/>
<i><b>для пенсионеров</b></i> — оригинал и копия пенсионного удостоверения и выписка о начислении пенсии за последние полгода из Пенсионного фонда;<br/><br/>
<i><b>для школьников и студентов</b></i> — справка с места учебы с указанием информации об отсутствии занятий на время путешествия или о том, что руководство вуза не возражает против поездки;<br/><br/>
<i><b>для тех, кто путешествует впервые</b></i> может потребоваться документ, подтверждающий право собственности (на недвижимость, землю, автомобиль и другое имущество)
или налоговая декларация, оформленная не позднее 3 месяцев до подачи заявления на визу;<br/><br/>
<i><b>для иностранцев</b></i> — документы, подтверждающие легальность пребывания на территории страны и подтверждение регистрации, действительной не менее 3 месяцев после планируемого возвращения из путешествия.
    ]]></string>
    <string name="med_fin_content_heading">IV Документ, подтверждающий наличие финансовых средств для покрытия расходов, связанных с путешествием в страны зоны Шенген</string>
     <string name="med_fin_content"><![CDATA[
   <br/>
<b><i>Спонсорство</b></i> — оригинал 	письма о спонсорстве, справка из 	банковской организации об остатке 	средств на счете и 	движении денег;<br/><br/>
<b><i>Подтверждение 	собственных финансовых 	средств</b></i> в 	виде справки из банка о наличии и 	движении денежных средств за последние
3 месяца или предоставления оплаченных 	дорожных чеков с копиями;<br/><br/>
<dfn>В случае, если спонсором выступает третье лицо, письмо-спонсорство должно быть нотариально заверенным (для ППВА, что расположенные в Луцком, Винницком, Харьковском и Одесском округах)</dfn>
    ]]></string>
    <string name="med_purpose_content_heading">V Документы, подтверждающие главную цель пребывания</string>
     <string name="med_purpose_content"><![CDATA[
     <br/>
    <b>1</b>. Оригинал (и копия) или факсовая копия официального документу с медицинского учреждения в Польше, который подтверждает необходимость
    медицинского наблюдения в нем, необходимость сопровождения данного человека,  с указанием реквизитов отправителя – польский номер телефона и дата отправки факса.
    Приглашение должно содержать информацию относительно необходимости лечения и покрытия затрат.<br/><br/>
<b>2</b>. Доказательство наличия достаточных финансовых средств для оплаты медицинского лечения.
<br /><br />
    ]]></string>
    <string name="med_info_content_heading">ОБРАТИТЕ ВНИМАНИЕ!</string>
     <string name="med_info_content"><![CDATA[
    <br/>
    <b>1</b>. Во время подачи документов в ППВА, которые работают на условиях предоплаты, заявителям необходимо предоставить оригиналы квитанций об оплате сервисного сбора, в другом случае документы не будут приняты. <br/><br/>
    <b>2</b>. Срок 	действия справок — 1 месяц. <br/><br/>
    <b>3</b>. Письмо 	подтверждение должно 	быть прислано непосредственно 	от принимающего отеля, хостела, кемпинга, 	от третьих лиц 	документы недействительны. <br/><br/>
    <b>4</b>. При 	оплате сервисного и визового сборов 	необходимо предоставить копию 	гражданского и загранпаспорта. <br/><br/>
    <b>5</b>. Оплата 	за визовый и сервисный сборы не 	возвращается.
    ]]>
    </string>

    <string name="press_gen_content_heading">I Основные документы, необходимые для получения краткосрочной визы</string>
    <string name="press_gen_content_pt1"><![CDATA[
         <br/>
         <b>1</ b>.	Визовая анкета с вклеенной фотографией, заполненная латинскими буквами с личной подписью заявителя.
        Визовая анкета для несовершеннолетнего ребенка подается и подписывается одним из родителей или официальных опекунов.
        Если у ребенка нет отдельного паспорта, он вписан в паспорт родителя или опекуна — требуется заполнить отдельную анкету на ребенка, так как на него будет выдана отдельная виза.<br/><br/>
        <b>2</ b>. Две цветные фотографии (1 – в случае подачи к ППВА в Киеве), согласно требованиям:
        ]]></string>
    <string name="press_gen_content_pt2"><![CDATA[
               <b>3</b>. Загранпаспорт, отвечающий следующим требованиям: <br/><br/>
<b>-</b> действующий, по крайней мере, 3 месяца после даты последнего запланированного выезда из территории стран ЕС; <br/><br/>
<b>-</b> содержит, по крайней мере, две свободные страницы ( для виз) и выданный не раньше, чем 10 лет назад. В случае подачи документов на визу для несовершеннолетнего ребенка, вписанного в паспорт одного из родителей/ официальных опекунов, паспорт должен содержать 2 дополнительные свободные страницы для ее/ его визы; <br/><br/>
 <b>-</b> в случае наличия других загранпаспортов, их нужно приобщить к визовой анкете (оригиналы и копии). Если предыдущие паспорта были сданы или аннулированные,  необходимо предоставить внутренний паспорт с соответствующей отметкой  или справку с ОВИРа о его изъятие.
<b>-</b> продленные паспорта к рассмотрению не принимаются. <br/><br/>
<b>-</b> необходимо также предоставить копию первой  страницы паспорта, копии всех Шенгенских виз за последние три года, копию последней национальной визы,
а также копии всех штампов овъездах/выездах осуществлённых по этим визам. <br/><br/>
<b>4</b>.  Внутренний паспорт гражданина страны и копия всех его заполненных страниц; <br/><br/>
<b>5</b>. Оригинал и копия медицинского страхового полиса с зоной покрытия ЕС или весь мир, со страховой суммой не менее 30 000 евро. Стоимость франшизы должна быть в пределах 150 евро. (100 € в случае подачи документов в Ровно, Тернополе и Луцке); <br/>

В страховом полисе обязательно должна быть указана информация о том, что «Страховаязащитапредоставляется согласно «Решению Рады ЕС 2004/17/EG относительно медицинского страхования путешествующих заграницу» ( в случае подачи документов вППВА в Луцком и Харьковском консульских округах).<br/>

Для разовой поездки страховка должна действовать все дни пребывания за рубежом и действовать не менее, чем на 15 дней дольше визы. В полисе должны быть указаны точные данные владельца, включающие дату рождения, ФИО, место прописки и данные загранпаспорта. <br/>

Для оформления визы необходимо предоставить оригинал страхового полиса, его копию и квитанцию об оплате за полис. <br/>

Оформить страховой полис имеет право только совершеннолетний гражданин, на ребенка страховку оформляют родитель или опекун.
        ]]></string>
    <string name="press_add_content_heading">II Дополнительные документы для несовершеннолетних</string>
    <string name="press_add_content"><![CDATA[
    <br/>
    <b>-</ b> свидетельство о 	рождении (копия и оригинал);<br/><br/>
<b>-</ b> приглашение или 	бронь отеля для визы должны включать 	всех путешественников, включая детей 	до 18 лет;<br/><br/>
<b>-</ b> копия внутреннего 	паспорта обоих родителей;<br/><br/>
<b>-</ b> нотариально заверенное 	разрешение родителей или опекунов на 	выезд ребенка за 	рубеж, с указанием страны и сроков 	путешествия.
Представляется даже при 	совместном выезде. При 	сопровождении ребенка третьими 	лицами в разрешении должны быть указаны 	личные данные этих людей;<br/><br/>
<b>-</ b> опекуну необходимо 	предоставить решение суда для 	подтверждения единоличного опекунства;<br/><br/>
<b>-</ b> вместе с 	паспортом несовершеннолетнего ребенка подается паспорт 	родителя или опекуна, с которым ребенок будет 	выезжать;
 ]]></string>
    <string name="press_empl_content_heading">III Документы, подтверждающие вид деятельности, наличие финансовых средств  и  связей с Украиной</string>
     <string name="press_empl_content"><![CDATA[
    <br/>
    <i><b>для наемных работников</b></i>: справка, содержащая данные заявителя, должность, сумму зарплаты за 6 месяцев, имя и контакты лица, выдавшего документ;<br/><br/>
<i><b>для сотрудников СПД</b></i> — если предприятие работает без печати вместе со справкой с места работы предоставить копию регистрационных  и банковских документов о начислении зарплаты сотруднику.
При условии подачи  вППВА Винницкого консульского округа всем заявителям необходимо предоставить налоговый расчет «Форма № 1ДФ», заверенный печатью Налоговой службы;<br/><br/>
<i><b>для предпринимателей</b></i> — необходимо предоставить копии выписки из реестра, свидетельства о регистрации и лицензии или налоговая декларация, оформленная и
заверенная печатью налоговой службы не позднее чем за 3 месяца до подачи документов на визу.
При условии подачи в ППВА Львовского консульского округа, дополнительно к оригиналам регистрационных документов необходимо предоставить квитанции
об оплате налога, как подтверждение деятельности предпринимателя.<br/><br/>
<i><b>для неработающих граждан</b></i> — требуется выписка из банка о наличии финансовых средств и расход за последние 3 месяца или подписанная заявителем декларация о его финансовой ситуации.
В случае подачи к ППВА Киева безработном заявителям необходимо предоставить: справку из банка о наличии средств на счете + выписку о движении средств за последние
три месяца и подписанную декларацию, или документы на собственность (в оригинале) и декларацию;<br/><br/>
<i><b>для пенсионеров</b></i> — оригинал и копия пенсионного удостоверения и выписка о начислении пенсии за последние полгода из Пенсионного фонда;<br/><br/>
<i><b>для школьников и студентов</b></i> — справка с места учебы с указанием информации об отсутствии занятий на время путешествия или о том, что руководство вуза не возражает против поездки;<br/><br/>
<i><b>для тех, кто путешествует впервые</b></i> может потребоваться документ, подтверждающий право собственности (на недвижимость, землю, автомобиль и другое имущество)
или налоговая декларация, оформленная не позднее 3 месяцев до подачи заявления на визу;<br/><br/>
<i><b>для иностранцев</b></i> — документы, подтверждающие легальность пребывания на территории страны и подтверждение регистрации, действительной не менее 3 месяцев после планируемого возвращения из путешествия.
    ]]></string>
    <string name="press_fin_content_heading">IV Документ, подтверждающий наличие финансовых средств для покрытия расходов, связанных с путешествием в страны зоны Шенген</string>
     <string name="press_fin_content"><![CDATA[
 <br/>
<b><i>Спонсорство</b></i> — оригинал 	письма о спонсорстве, справка из 	банковской организации об остатке 	средств на счете и 	движении денег;<br/><br/>
<b><i>Подтверждение 	собственных финансовых 	средств</b></i> в 	виде справки из банка о наличии и 	движении денежных средств за последние
3 месяца или предоставления оплаченных 	дорожных чеков с копиями;<br/><br/>
<dfn>В случае, если спонсором выступает третье лицо, письмо-спонсорство должно быть нотариально заверенным (для ППВА, что расположенные в Луцком, Винницком, Харьковском и Одесском округах)</dfn>
    ]]></string>
    <string name="press_purpose_content_heading">V Документы, подтверждающие главную цель пребывания</string>
     <string name="press_purpose_content"><![CDATA[
     <br/>
    <b>1</b>. Справка или другой документ в оригинале, выданный профессиональной организацией или работодателем заявителя (Национальным союзом журналистов Украины), которая подтверждает, что данное лицо является профессиональным журналистом и едет в Польшу с целью выполнения профессиональных обязанностей журналиста.<br/>
Или документ, который подтверждает, что данное лицо является членом технического персонала, который сопровождает журналиста с целью выполнения профессиональных обязанностей.<br/><br/>
<b>2</b>. Пресс-карта.
    ]]></string>
    <string name="press_info_content_heading">ОБРАТИТЕ ВНИМАНИЕ!</string>
     <string name="press_info_content"><![CDATA[
    <br/>
    <b>1</b>. Во время подачи документов в ППВА, которые работают на условиях предоплаты, заявителям необходимо предоставить оригиналы квитанций об оплате сервисного сбора, в другом случае документы не будут приняты. <br/><br/>
    <b>2</b>. Срок 	действия справок — 1 месяц. <br/><br/>
    <b>3</b>. Письмо 	подтверждение должно 	быть прислано непосредственно 	от принимающего отеля, хостела, кемпинга, 	от третьих лиц 	документы недействительны. <br/><br/>
    <b>4</b>. При 	оплате сервисного и визового сборов 	необходимо предоставить копию 	гражданского и загранпаспорта. <br/><br/>
    <b>5</b>. Оплата 	за визовый и сервисный сборы не 	возвращается.
    ]]>
    </string>

    <string name="tir_gen_content_heading">I Основные документы, необходимые для получения краткосрочной визы</string>
    <string name="tir_gen_content_pt1"><![CDATA[
        <br/>
         <b>1</ b>.	Визовая анкета с вклеенной фотографией, заполненная латинскими буквами с личной подписью заявителя.
        Визовая анкета для несовершеннолетнего ребенка подается и подписывается одним из родителей или официальных опекунов.
        Если у ребенка нет отдельного паспорта, он вписан в паспорт родителя или опекуна — требуется заполнить отдельную анкету на ребенка, так как на него будет выдана отдельная виза.<br/><br/>
        <b>2</ b>. Две цветные фотографии (1 – в случае подачи к ППВА в Киеве), согласно требованиям:
        ]]></string>
    <string name="tir_gen_content_pt2"><![CDATA[
<b>3</b>. Загранпаспорт, отвечающий следующим требованиям: <br/><br/>
<b>-</b> действующий, по крайней мере, 3 месяца после даты последнего запланированного выезда из территории стран ЕС; <br/><br/>
<b>-</b> содержит, по крайней мере, две свободные страницы ( для виз) и выданный не раньше, чем 10 лет назад. В случае подачи документов на визу для несовершеннолетнего ребенка, вписанного в паспорт одного из родителей/ официальных опекунов, паспорт должен содержать 2 дополнительные свободные страницы для ее/ его визы; <br/><br/>
 <b>-</b> в случае наличия других загранпаспортов, их нужно приобщить к визовой анкете (оригиналы и копии). Если предыдущие паспорта были сданы или аннулированные,  необходимо предоставить внутренний паспорт с соответствующей отметкой  или справку с ОВИРа о его изъятие.
<b>-</b> продленные паспорта к рассмотрению не принимаются. <br/><br/>
<b>-</b> необходимо также предоставить копию первой  страницы паспорта, копии всех Шенгенских виз за последние три года, копию последней национальной визы,
а также копии всех штампов овъездах/выездах осуществлённых по этим визам. <br/><br/>
<b>4</b>.  Внутренний паспорт гражданина страны и копия всех его заполненных страниц; <br/><br/>
<b>5</b>. Оригинал и копия медицинского страхового полиса с зоной покрытия ЕС или весь мир, со страховой суммой не менее 30 000 евро. Стоимость франшизы должна быть в пределах 150 евро. (100 € в случае подачи документов в Ровно, Тернополе и Луцке); <br/>

В страховом полисе обязательно должна быть указана информация о том, что «Страховаязащитапредоставляется согласно «Решению Рады ЕС 2004/17/EG относительно медицинского страхования путешествующих заграницу» ( в случае подачи документов вППВА в Луцком и Харьковском консульских округах).<br/>

Для разовой поездки страховка должна действовать все дни пребывания за рубежом и действовать не менее, чем на 15 дней дольше визы. В полисе должны быть указаны точные данные владельца, включающие дату рождения, ФИО, место прописки и данные загранпаспорта. <br/>

Для оформления визы необходимо предоставить оригинал страхового полиса, его копию и квитанцию об оплате за полис. <br/>

Оформить страховой полис имеет право только совершеннолетний гражданин, на ребенка страховку оформляют родитель или опекун.
        ]]></string>
    <string name="tir_add_content_heading">II Дополнительные документы для несовершеннолетних</string>
    <string name="tir_add_content"><![CDATA[
<br/>
    <b>-</ b> свидетельство о 	рождении (копия и оригинал);<br/><br/>
<b>-</ b> приглашение или 	бронь отеля для визы должны включать 	всех путешественников, включая детей 	до 18 лет;<br/><br/>
<b>-</ b> копия внутреннего 	паспорта обоих родителей;<br/><br/>
<b>-</ b> нотариально заверенное 	разрешение родителей или опекунов на 	выезд ребенка за 	рубеж, с указанием страны и сроков 	путешествия.
Представляется даже при 	совместном выезде. При 	сопровождении ребенка третьими 	лицами в разрешении должны быть указаны 	личные данные этих людей;<br/><br/>
<b>-</ b> опекуну необходимо 	предоставить решение суда для 	подтверждения единоличного опекунства;<br/><br/>
<b>-</ b> вместе с 	паспортом несовершеннолетнего ребенка подается паспорт 	родителя или опекуна, с которым ребенок будет 	выезжать;
 ]]></string>
    <string name="tir_empl_content_heading">III Документы, подтверждающие вид деятельности, наличие финансовых средств  и  связей с Украиной</string>
     <string name="tir_empl_content"><![CDATA[
    <br/>
    <i><b>для наемных работников</b></i>: справка, содержащая данные заявителя, должность, сумму зарплаты за 6 месяцев, имя и контакты лица, выдавшего документ;<br/><br/>
<i><b>для сотрудников СПД</b></i> — если предприятие работает без печати вместе со справкой с места работы предоставить копию регистрационных  и банковских документов о начислении зарплаты сотруднику.
При условии подачи  вППВА Винницкого консульского округа всем заявителям необходимо предоставить налоговый расчет «Форма № 1ДФ», заверенный печатью Налоговой службы;<br/><br/>
<i><b>для предпринимателей</b></i> — необходимо предоставить копии выписки из реестра, свидетельства о регистрации и лицензии или налоговая декларация, оформленная и
заверенная печатью налоговой службы не позднее чем за 3 месяца до подачи документов на визу.
При условии подачи в ППВА Львовского консульского округа, дополнительно к оригиналам регистрационных документов необходимо предоставить квитанции
об оплате налога, как подтверждение деятельности предпринимателя.<br/><br/>
<i><b>для неработающих граждан</b></i> — требуется выписка из банка о наличии финансовых средств и расход за последние 3 месяца или подписанная заявителем декларация о его финансовой ситуации.
В случае подачи к ППВА Киева безработном заявителям необходимо предоставить: справку из банка о наличии средств на счете + выписку о движении средств за последние
три месяца и подписанную декларацию, или документы на собственность (в оригинале) и декларацию;<br/><br/>
<i><b>для пенсионеров</b></i> — оригинал и копия пенсионного удостоверения и выписка о начислении пенсии за последние полгода из Пенсионного фонда;<br/><br/>
<i><b>для школьников и студентов</b></i> — справка с места учебы с указанием информации об отсутствии занятий на время путешествия или о том, что руководство вуза не возражает против поездки;<br/><br/>
<i><b>для тех, кто путешествует впервые</b></i> может потребоваться документ, подтверждающий право собственности (на недвижимость, землю, автомобиль и другое имущество)
или налоговая декларация, оформленная не позднее 3 месяцев до подачи заявления на визу;<br/><br/>
<i><b>для иностранцев</b></i> — документы, подтверждающие легальность пребывания на территории страны и подтверждение регистрации, действительной не менее 3 месяцев после планируемого возвращения из путешествия.
    ]]></string>
    <string name="tir_fin_content_heading">IV Документ, подтверждающий наличие финансовых средств для покрытия расходов, связанных с путешествием в страны зоны Шенген</string>
     <string name="tir_fin_content"><![CDATA[
   <br/>
<b><i>Спонсорство</b></i> — оригинал 	письма о спонсорстве, справка из 	банковской организации об остатке 	средств на счете и 	движении денег;<br/><br/>
<b><i>Подтверждение 	собственных финансовых 	средств</b></i> в 	виде справки из банка о наличии и 	движении денежных средств за последние
3 месяца или предоставления оплаченных 	дорожных чеков с копиями;<br/><br/>
<dfn>В случае, если спонсором выступает третье лицо, письмо-спонсорство должно быть нотариально заверенным (для ППВА, что расположенные в Луцком, Винницком, Харьковском и Одесском округах)</dfn>
    ]]></string>
    <string name="tir_purpose_content_heading">V Документы, подтверждающие главную цель пребывания</string>
     <string name="tir_purpose_content"><![CDATA[
     <br/>
    <b>1</b>. Оригинал ходатайства от Национального союза перевозчиков Украины (ASMAP/ Укртранслогистика/ВААП), которая предоставляет услуги  международных автомобильных перевозок, в котором указывается цель, период пребывания, количество въездов на территорию государства-члена ЕС на протяжении определенного периода.<br/><br/>
<b>2</b>. Если перевозчик не является членом союза, тогда: <br/><br/>
 	<b>-</b> оригинал или факс приглашения (с указанием реквизитов отправителя – польский номер телефона и дата посылки факса) – от компании-партнера в Польше, которое должно содержать: имя и фамилию лица, которого приглашают; дату рождения, серию и номер загранпаспорта, период и цель поездки, количество въездов; дату выдачи приглашения, полное название/адрес/номер телефона фирмы, должность, имя, фамилия и номер телефона ответственного за организацию поездки лица, а также регистрационный номер фирмы в форме, которую требует польское законодательство (REGON, NIP, KRS); <br/><br/>
 	<b>-</b> водительские права (оригинал и копия); <br/><br/>
 	<b>-</b> оригинал и копия свидетельства о государственной регистрации предприятия и лицензии на международные перевозки; <br/><br/>
 	<b>-</b> cправка с места работы и письмо-ходатайство от украинской стороны с информацией, что приглашаемое лицо является водителем международных перевозок. Справка должна содержать информацию, что рабочее место на время поездки сохраняется.
    <br /><br />
    ]]></string>
    <string name="tir_info_content_heading">ОБРАТИТЕ ВНИМАНИЕ!</string>
     <string name="tir_info_content"><![CDATA[
    <br/>
    <b>1</b>. Во время подачи документов в ППВА, которые работают на условиях предоплаты, заявителям необходимо предоставить оригиналы квитанций об оплате сервисного сбора, в другом случае документы не будут приняты. <br/><br/>
    <b>2</b>. Срок 	действия справок — 1 месяц. <br/><br/>
    <b>3</b>. Письмо 	подтверждение должно 	быть прислано непосредственно 	от принимающего отеля, хостела, кемпинга, 	от третьих лиц 	документы недействительны. <br/><br/>
    <b>4</b>. При 	оплате сервисного и визового сборов 	необходимо предоставить копию 	гражданского и загранпаспорта. <br/><br/>
    <b>5</b>. Оплата 	за визовый и сервисный сборы не 	возвращается.
    ]]>
    </string>

    <!-- CATEGORY D CONTENT -->
    <string name="visa_d">Национальная виза</string>

    <string name="national_gen_content_heading">I Основные документы, необходимые для получения краткосрочной визы</string>
    <string name="national_gen_content_pt1"><![CDATA[
<br/>
<b>1</b>. Визовая анкета с вклеенной фотографией, заполненная латинскими буквами с личной подписью заявителя.
Визовая анкета для несовершеннолетнего ребенка подается и подписывается одним из родителей или официальных опекунов. Если у ребенка нет отдельного паспорта, он вписан в паспорт родителя или опекуна — требуется заполнить отдельную анкету на ребенка, так как на него будет выдана отдельная виза. <br/><br/>
<b>2</b>. Две цветные фотографии (1 – в случае подачи к ППВА в Киеве), согласно требованиям:

        ]]></string>
    <string name="national_gen_content_pt2"><![CDATA[
<b>3</b>. Загранпаспорт, отвечающий следующим требованиям: <br/><br/>
<b>-</b> действующий, по крайней мере, 3 месяца после даты последнего запланированного выезда из территории стран ЕС; <br/><br/>
<b>-</b> содержит, по крайней мере, две свободные страницы ( для виз) и выданный не раньше, чем 10 лет назад. В случае подачи документов на визу для несовершеннолетнего ребенка, вписанного в паспорт одного из родителей/ официальных опекунов, паспорт должен содержать 2 дополнительные свободные страницы для ее/ его визы; <br/><br/>
 <b>-</b> в случае наличия других загранпаспортов, их нужно приобщить к визовой анкете (оригиналы и копии). Если предыдущие паспорта были сданы или аннулированные,  необходимо предоставить внутренний паспорт с соответствующей отметкой  или справку с ОВИРа о его изъятие; <br/><br/>
<b>-</b> продленные паспорта к рассмотрению не принимаются; <br/><br/>
<b>-</b> необходимо также предоставить копию первой  страницы паспорта, копии всех Шенгенских виз за последние три года, копию последней национальной визы, а также копии всех штампов о въездах/выездах осуществлённых по этим визам. <br/><br/>
<b>4</b>. Внутренний паспорт гражданина страны и копия всех его заполненных страниц; <br/><br/>
<b>5</b>. Оригинал и копия медицинского страхового полиса с зоной покрытия ЕС или весь мир, со страховой суммой не менее 30 000 евро. Стоимость франшизы должна быть в пределах 150 евро. (100 € в случае подачи документов в Ровно, Тернополе и Луцке); <br/>

В страховом полисе обязательно должна быть указана информация о том, что «Страховаязащитапредоставляется согласно «Решению Рады ЕС 2004/17/EG относительно медицинского страхования путешествующих заграницу» ( в случае подачи документов в ППВА в Луцком и Харьковском консульских округах). <br/>

В случае подачи документов с целью получения визы на работу на основании приглашения «Oświadczenie», необходимо предоставить страховой полис, который покрывает все 180 дней пребывания в Польше. <br/>

Для оформления визы необходимо предоставить оригинал страхового полиса, его копию и квитанцию об оплате за полис. <br/>

Оформить страховой полис имеет право только совершеннолетний гражданин, на ребенка страховку оформляют родитель или опекун.

        ]]></string>
    <string name="national_add_content_heading">II Дополнительные документы для несовершеннолетних</string>
    <string name="national_add_content"><![CDATA[
<br/>
<b>-</b> свидетельство о 	рождении (копия и оригинал); <br/><br/>
<b>-</b> приглашение или 	бронь отеля для визы должны включать 	всех путешественников, включая детей 	до 18 лет; <br/><br/>
<b>-</b> копия внутреннего 	паспорта обоих родителей; <br/><br/>
<b>-</b> нотариально заверенное 	разрешение родителей или опекунов на 	выезд ребенка за 	рубеж, с указанием страны и сроков 	путешествия. Представляется даже при 	совместном выезде. При 	сопровождении ребенка третьими 	лицами в разрешении должны быть указаны 	личные данные этих людей; <br/><br/>
<b>-</b> опекуну необходимо 	предоставить решение суда для 	подтверждения единоличного опекунства; <br/><br/>
<b>-</b> вместе с 	паспортом несовершеннолетнего ребенка подается паспорт 	родителя или опекуна, с которым ребенок будет 	выезжать.
 ]]></string>
    <string name="national_empl_content_heading">III Документы, подтверждающие вид деятельности, наличие финансовых средств  и  связей с Украиной</string>
     <string name="national_empl_content"><![CDATA[
    <br/>
<b><i>для наемных работников</i></b>: справка, содержащая данные заявителя, должность, сумму зарплаты за 6 месяцев, имя и контакты лица, выдавшего документ; <br/><br/>
<b><i>для сотрудников СПД</i></b> — если предприятие работает без печати вместе со справкой с места работы предоставить копию регистрационных  и банковских документов о начислении зарплаты сотруднику. <br/>
<dfn>При условии подачи в ППВА Винницкого консульского округа всем заявителям необходимо предоставить налоговый расчет «Форма № 1ДФ», заверенный печатью Налоговой службы. </dfn><br/><br/>
<b><i>для предпринимателей</i></b> — необходимо предоставить копии выписки из реестра, свидетельства о регистрации и лицензии или налоговая декларация, оформленная и заверенная печатью налоговой службы не позднее чем за 3 месяца до подачи документов на визу. <br/>
<dfn>При условии подачи в ППВА Львовского консульского округа, дополнительно к оригиналам регистрационных документов необходимо предоставить квитанции об оплате налога, как подтверждение деятельности предпринимателя. </dfn><br/><br/>
<b><i>для неработающих граждан</i></b> — требуется выписка из банка о наличии финансовых средств и расход за последние 3 месяца или подписанная заявителем декларация о его финансовой ситуации. <br/>
<dfn>В случае подачи к ППВА Киева безработном заявителям необходимо предоставить: справку из банка о наличии средств на счете + выписку о движении средств за последние три месяца и подписанную декларацию, или документы на собственность (в оригинале) и декларацию. </dfn><br/><br/>
<b><i>для пенсионеров</i></b> — оригинал и копия пенсионного удостоверения и выписка о начислении пенсии за последние полгода из Пенсионного фонда; <br/><br/>
<b><i>для школьников и студентов</i></b> — справка с места учебы с указанием информации об отсутствии занятий на время путешествия или о том, что руководство вуза не возражает против поездки. <br/><br/>
<b><i>для тех, кто путешествует впервые</i></b> может потребоваться документ, подтверждающий право собственности (на недвижимость, землю, автомобиль и другое имущество) или налоговая декларация, оформленная не позднее 3 месяцев до подачи заявления на визу. <br/><br/>
<b><i>для иностранцев</i></b> — документы, подтверждающие легальность пребывания на территории страны и подтверждение регистрации, действительной не менее 3 месяцев после планируемого возвращения из путешествия.
    ]]></string>
    <string name="national_fin_content_heading">IV Документ, подтверждающий наличие финансовых средств для покрытия расходов, связанных с путешествием в страны зоны Шенген</string>
     <string name="national_fin_content"><![CDATA[
<br/>
<b><i>Спонсорство</i></b> — оригинал 	письма о спонсорстве, справка из 	банковской организации об остатке 	средств на счете и 	движении денег; <br/><br/>
<b><i>Подтверждение 	собственных финансовых 	средств</i></b> в 	виде справки из банка о наличии и 	движении денежных средств за последние 	3 месяца или предоставления оплаченных 	дорожных чеков с копиями; <br/><br/>
<dfn>В случае, если спонсором выступает третье лицо, письмо-спонсорство должно быть нотариально заверенным( для ППВА, что расположенные в Луцком, Винницком, Харьковском и Одесском округах). </dfn>
    ]]></string>
    <string name="national_purpose_content_heading">V Документы, подтверждающие главную цель пребывания</string>
     <string name="national_purpose_content"><![CDATA[
     <br/>
<b>1.	С целью работы на время, которое не превышает 6 месяцев в течение года:</b> <br/><br/>
 	Оригинал и копия разрешения на выполнение работы, зарегистрированной в Уездном Рабочем Бюро. Приглашение должно содержать следующую информацию: <br/>
 	<b>-</b> дата выдачи, подпись и печать ответственного лица в Уездном Рабочем Бюро; <br/>
 	<b>-</b> название приглашающей фирмы, подпись и печать работодателя; <br/>
 	<b>-</b> фамилия, имя, год рождения, серия и номер действительного загранпаспорта заявителя; <br/>
 	<b>-</b> цель и продолжительность визита (дата, количество дней пребывания); <br/>
 	 <b>-</b> кто покрывает затраты на транспорт и обитание. <br/><br/>
Приглашение должно быть напечатано га официальном бланке  Уездного Рабочего  Бюро. На основании этого приглашения визу может просить лишь то лицо, чьи данные в нем указанные. <br/><br/>
Такой тип приглашения не дает права подавать документы на визу семье заявителя. <br/><br/>
<b>2.	С целью выполнения работы на основании разрешения: </b> <br/><br/>
 	Оригинал и копия разрешения на работу на территории Республики Польша, выданный Воеводским управлением. Приглашение должно содержать следующую информацию: <br/>
 	<b>-</b> дата выдачи, подпись и печать ответственного лица в Уездном Рабочем Бюро; <br/>
 	<b>-</b> название приглашающей фирмы, подпись и печать работодателя; <br/>
 	<b>-</b> фамилия, имя, год рождения заявителя; <br/>
 	<b>-</b> цель и продолжительность визита (дата, количество дней пребывания); <br/><br/>
На основании этого приглашения визу может просит лишь то лицо, чьи данные в нем указанные. Супруг и дети заявителя могут просит визу Шенген как сопровождающие лица. <br/><br/>
<b>3.	С целью выполнения обязательств члена правления фирмы, зарегистрированной в Реестре Предпринимателей : </b> <br/><br/>
 	Копия выписки с Национального Судебного Реестра (KRS)* <br/><br/>
 <dfn>* В случае подачи к ППВА города Одессы желательный срок действия выписки должен составлять не больше, чем 2 недели. Также необходимо предоставить REGON, NIP и налоговые накладные за последний период.
Заявители, которые подают документы на основании Выписки могут просить визу сроком максимально на 180 дней на протяжении 1 года. В случае наличия Выписки и Разрешения на работу (Zezwolenie) заявитель может просить о получении визы сроком на 365 дней.</dfn> <br/><br/>
Супруги и дети заявителей, которые подают документы / имеют визу на основании выписки, могут просить о выдаче лишь визы Шенген на основании Выписки. <br/><br/>
<b>4.	С целью получения I степени, II степени, III степени высшего образования или полного магистерского образования: </b> <br/><br/>
 	 	<b>-</b> Справка с учебного заведения / курсов  в Польше, которая подтверждает зачисление иностранца на обучение; <br/><br/>
 	<b>-</b> Детальный график обучения (количество часов, дней обучения), а в случае платных курсов – подтверждение оплаты обучения. <br/><br/>
<b>5. Родителям студента: </b> <br/><br/>
<i><b>Подтверждение вида деятельности:</b> </i> <br/><br/>
<b>-</b> <i>для наемных работников</i>: справка с места работы с указанием следующей информации: дата приема на работу, выписка о заработной плате за последние 6 месяцев, оклад, данные о том, что работнику предоставляется отпуск и после его возвращения в Украину за ним сохраняется его рабочее место. Справка с места работы должна быть на фирменном бланке, с печатью и подписью, а так же с указанными ФИО и должностью человека, который ее выдал. В справке должны быть указаны контактные данные организации (адрес и номер телефона компании). Справка с места работы действительна один месяц от даты ее выдачи. <br/><br/>
<b>-</b> <i>для частных предпринимателей</i>: лицензия или свидетельство (оригинал и копия). Копия свидетельства/лицензии должна быть заверена печатью украинского государственного органа (данная печать должна быть поставлена не позже чем месяц назад). Или последняя налоговая декларация, которая выдана не позже чем 3 месяца назад. <br/><br/>
<b>-</b> <i>для безработных</i>: справка из банка о наличии денежных средств и справка о движении по счету за последние 3 месяца. Справка из банка действительна 1 месяц с даты выдачи. Или дорожные чеки – необходимо предоставить оригинал и копию обеих сторон и квитанцию о их покупке, или документы на собственность (в оригинале). А так же письменная декларация, которая отображает финансовую ситуацию заявителя (можно заполнить при подаче документов). <br/><br/>
<b>-</b> <i>для пенсионеров</i>: оригинал и копия пенсионного удостоверения и выписка из Пенсионного Фонда о начислении пенсии за последние шесть месяцев. <br/><br/>
<b>-</b> <i>для учеников и студентов</i>: справка из учебного заведения с указанием периода, когда ученик/студент свободен от занятий. Или информация о том, что учебное заведение не возражает против отсутствия ученика/студента на занятиях на момент его путешествия. <br/><br/><br/>
<i><b>Документы, которые подтверждают наличие денежных средств:</b> </i> <br/><br/>
<b>-</b> спонсорство – заверенное нотариусом письмо о спонсорстве (оригинал) и справка из банка о состоянии счета спонсора (действительна один месяц с даты выдачи) и его выписка о движении по счету за последние три месяца. Спонсором может выступать только родственник первой линии. <br/><br/>
<b>-</b> справка из банка о наличии денежных средств и выписка о движении по счету за последние три месяца. <br/><br/>
<b>-</b> дорожные чеки — оригинал и копию обеих сторон и квитанцию о их покупке. <br/><br/><br/>
<i><b>Документы, подтверждающие цель поездки:</b> </i> <br/><br/>
<i>Приглашение от университета</i>. Это может быть  оригинал или факсовая копия с указанными данными отправителя (польский номер телефона и дата отправки факса), либо электронное сообщение (принт-скрин самого письма + отсканированное письмо приглашение), в котором будет следующая информация: <br/><br/>
<b>-</b> дата выдачи (приглашения является действительным 3 месяца от даты выдачи документа), подпись контактного лица и четко указаны его имя и фамилия, а также печать университета; <br/>
<b>-</b> фамилия, имя, дата рождения, серия и номер действительного заграничного паспорта заявителя, гражданство, цель визита; <br/>
<b>-</b> цель поездки; <br/>
<b>-</b> период визита (точные даты); <br/>
<b>-</b> номер телефона, полный адрес и название университета, который приглашает; <br/><br/>
Либо <i>Засвячение</i> сына/дочери, о том, что он/она студент/ка, копия визы ребенка, свидетельство о его рождении для подтверждения родственных связей. Бронь гостиницы на первую поездку, письмо – прошение на имя консульства с просьбой открыть визу. <br/><br/>
Для родителей открывается шенгенская виза  как правило сроком до окончания действия визы ребенка. <br/><br/>
<b>6.	С целью использования прав, которое предоставляет Карта Поляка: </b> <br/><br/>
 	Оригинал и копия Карты Поляка.
    ]]></string>
    <string name="national_info_content_heading">ОБРАТИТЕ ВНИМАНИЕ!</string>
     <string name="national_info_content"><![CDATA[
<br/>
Дополнительно: при подаче документов в ППВА, которые работают на условиях предоплаты, заявителям необходимо предоставить оригиналы квитанций об оплате сервисного сбора, в противном случае документы не будут приняты. <br/><br/>
<b>Внимание!</b> ППВА принимают документы на рабочую визу ИСКЛЮЧИТЕЛЬНО согласно месту прописки (см. Консульские округа). <br/><br/>
Информируем, что согласно распоряжению ЕС № 265/2010 Европарламента и Совета, которое вносит изменения в Исполнительную Конвенцию Шенген и Распоряжение № 562/2006 относительно передвижения людей, которые имеют долгосрочные визы: <br/><br/>
<b>-</b> все визы типа D, дающих право передвигаться по зоне Шенген в течение 90 дней в течение каждых 180 — аналогичные гостевым;<br/><br/>
<b>-</b> государства-члены могут выдавать визы типа D максимально с годовалым периодом действия; <br/><br/>
<b>-</b> виза не гарантирует въезда на территорию Польши. Окончательное решение о пересечении границы принимает Пограничная Служба. <br/><br/>
При оплате визового и сервисного сборов необходимо предоставить копию 1-6 (при наличии любой информации на них) страниц украинского паспорта или копию первой страницы загранпаспорта в кассе банка. Оплата может быть произведена наличными в евро или гривны в кассах банка, которые находятся в помещении пункта приема визовых анкет в Польшу. При оплате дополнительно необходимо оплатить комиссию за услуги банка. <br/><br/>
Пожалуйста, обратите внимание на то, что все средства, уплаченные за визовый и сервисный сборы, не возвращаются.<br/><br/>
    ]]>
    </string>

    <!-- CONTACT FRAGMENT STRINGS -->
    <string name="adress_content_title">Контакты</string>
    <string name="contact_caution">Внимание! Предварительно ознакомнетесь с резделом \"Консульские округа\" данного справочника</string>
    <string name="google_maps_button_text">Показать ППВА на карте</string>

    <string-array name="ppva_cordinates">
        <item>49.424276;27.001390;ППВА в Хмельницком;ул. Водопроводная, 75/2 </item>
        <item>50.267118;28.691134;ППВА в Житомире;ул. Киевская, 116</item>
        <item>49.227895;28.449186;ППВА в Виннице;ул. Пирогова, 52а, 3 этаж </item>
        <item>49.983510;36.239401;ППВА в Харькове;ул. Красношкольная набережная, 18А</item>
        <item>48.463286;35.054831;ППВА в Днепропетровске;ул. Баррикадная, 15а</item>
        <item>48.923245;24.694539;ППВА в Ивано-Франковске;ул. Короля Даныла, 37</item>
        <item>49.822727;23.985060;ППВА во Львове;ул. Садовая, 2A</item>
        <item>49.549107;25.587748;ППВА в Тернополе;ул. Танцорова, 14</item>
        <item>50.623130;26.249691;ППВА в Ровно;ул. Симона Петлюры, 22</item>
        <item>50.741501;25.360245;ППВА в Луцке;ул. Ровенская, 26</item>
        <item>50.438718;30.523206;ППВА в Киеве;Спортивная пл., 1а</item>
        <item>48.281635;25.932471;ППВА в Черновцах;ул. Героев Майдана, 31</item>
        <item>48.614748;22.275777;ППВА в Ужгороде;ул. Капушанская, 92</item>
        <item>46.479333;30.747949;ППВА в Одессе;ул. Канатная, 22/125</item>
    </string-array>

    <string name="contact_north_title">Северная Украина</string>
    <string name="contact_north_content">
        <![CDATA[
        <br/>
<b>Расположение пунктов приема визовых анкет на территории Северной Украины:</b><br/>
<b>- Киев</b>, Спортивная пл. 1а, МФК Гулливер, 8 этаж, вход со стороны ТРЦ<br/>
<b>- Житомир</b>, ул. Киевская, 116<br/>
<b>- Винница</b>, ул. Пирогова, 52а, 3 этаж <br/>
<b>- Хмельницкий</b>, ул. Водопроводная, 75/2 <br/><br/>
<b>Время приема документов и выдачи паспортов: </b><br/>
08:30 - 15:30 (понедельник - пятница, кроме выходных) - все анкеты принимаются исключительно по предварительной записи. <br/><br/>
<b>Для групповой подачи заявителями, которые едут в Польшу для участия в культурных и спортивных мероприятиях: </b><br/>
 для того, чтобы подать документы в ППВА, прежде всего необходимо подписаться на услуги ППВА. После осуществления оплаты заранее (минимум за неделю до планируемой подачи документов) напишите письмо
 (до 15:00), указав следующую информацию: ФИО, серию и номер паспорта, дату рождения, код для регистрации, присутствовавший на банковской квитанции, время визита в
 Пункт Приема визовых анкет, приглашения, а также контактные номера и электронные адреса каждого из заявителей. Список заявителей со всеми необходимыми данными необходимо прислать в формате Excel.
 Имейте в виду, что все заявители должны лично присутствовать в момент подачи документов. <br/><b>Просим также убедиться, что лица из списка не были предварительно записаны на подачу документов. </b>
 Вы можете подавать документы с 08: 30 до 12:00 после получения письма-подтверждения. <br/> Обратите, пожалуйста, внимание, что заявители будут приниматься согласно принадлежности к соответствующему
 консульскому округу. (не касается ППВА в Киеве). <br/>
Для групповой подачи, пожалуйста, напишите на один из следующих адресов в вашем регионе: <br/>
<b>-</b> Киев: <b><i><a href="#">group_kiev@polandvisa-ukraine.com</a></i></b><br/>
<b>-</b> Житомир: <b><i><a href="#"> group_zhytomyr@polandvisa-ukraine.com</a></i></b><br/>
<b>-</b> Винница: <b><i><a href="#">group_vinnytsya@polandvisa-ukraine.com</a></i></b><br/>
<b>-</b> Хмельницкий: <b><i><a href="#">group_khmelnytskyi@polandvisa-ukraine.com</a></i></b><br/><br/>
<b>Важная информация: </b><br/>
Для того, чтобы оплатить визовый сбор Вам необходимо предоставить копии 1-6 страницы внутреннего паспорта при наличии каких-либо отметок на них.
Заявители, желающие подавать документы в ППВА в Виннице, должны сделать следующее: <br/>
<b>ШАГ 1</b>: Обратиться в соответствующий банк, подписаться на услугу ППВА и осуществить регистрацию на подаем документы<br/><b>ШАГ 2</b>:
Появиться в ППВА в день регистрации для предварительной проверки документов <br/><b>ШАГ 3</b>: После осуществления проверки работник ППВА выдаст квитанцию на оплату визового сбора и/или
услуги курьерской доставки паспорта. <br/><b>ШАГ 4</b>: Вернуться к ППВА в тот же день с чеком об оплате необходимых сборов и подать документы, пройдя также процедуру сдачи своих
биометрических данных при заботы о визу шенген. <br/><br/>
<b>Обратите внимание: </b><br/> Филиалы банка расположены неподалеку от ППВА, но не внутри Пункта. Пункт Приема визовых анкет не работает по праздникам, список которых утвержден
Посольством Республики Польша. <br/><br/>
<b>Банковские реквизиты (Винница): </b><br/>
<b><i>Название компании</i></b>: ЧП «Визовый Сервис Центр» <br/>
<b><i>Адрес компании</i></b>: ул. Садовая 2А, 79021, г.. Львов, Украина <br/>
<b><i>Название банка</i></b>: Кредобанк <br/>
<b><i>Расчетный счет</i></b>: 2600110361392 <br/>
<b><i>МФО</i></b>: 325365 <br/>
<b><i>Регистрационный номер компании</i></b>: 37879678 <br/>
<b><i>Назначение платежа</i></b>: "За услуги курьерской службы [Номер паспорта]" (например, АА000000)
        ]]>
    </string>
    <string name="contact_east_title">Восточная Украина</string>
    <string name="contact_east_content">
        <![CDATA[
        <br/>
<b>Расположение пунктов приема визовых анкет на территории восточной Украины: </b><br/>
<b>- Харьков</b>, ул. Красношкольная набережная, 18А <br/>
<b>- Днепропетровск</b>, ул. Баррикадная, 15а, бизнес центр «Ступени», первый этаж<br/><br/>
<b>Время приема документов и выдачи паспортов: </b><br/>
08:30 - 15:30 (понедельник - пятница, кроме выходных) - все анкеты принимаются исключительно по предварительной записи.
Аккредитованные агентства могут подавать документы с 08:30 до 12:00 после получения письма-пидтверждения.<br/><br/>
<b>Для групповой подачи заявителями, которые едут в Польшу для участия в культурных и спортивных мероприятиях: </b><br/>
 для того, чтобы подать документы в ППВА, прежде всего необходимо подписаться на услуги ППВА.
 После осуществления оплаты заранее (минимум за неделю до планируемой подачи документов) напишите письмо (до 15:00),
 указав следующую информацию: ФИО, серию и номер паспорта, дату рождения, код для регистрации, присутствовавший на
 банковской квитанции, время визита в Пункт Приема визовых анкет, приглашения, а также контактные номера и электронные адреса каждого из заявителей.
 Список заявителей со всеми необходимыми данными необходимо прислать в формате Excel.
 Имейте в виду, что все заявители должны лично присутствовать в момент подачи документов. <br/>
 <b>Просим также убедиться, что лица из списка не были предварительно записаны на подачу документов. </b>
 Вы можете подавать документы с 08: 30 до 12:00 после получения письма-подтверждения. <br/>
  Обратите, пожалуйста, внимание, что заявители будут приниматься согласно принадлежности к соответствующему консульскому округу. (не касается ППВА в Киеве). <br/>
Для групповой подачи, пожалуйста, напишите на один из следующих адресов в вашем регионе: <br/>
<b>-</b> Харьков: <b><i><a href="#">group_kharkiv@polandvisa-ukraine.com</a></i></b><br/>
<b>-</b> Днепропетровск: <b><i><a href="#">group_dnipropetrovsk@polandvisa-ukraine.com</a></i></b><br/>
        ]]>
    </string>
    <string name="contact_west_title">Западная Украина</string>
    <string name="contact_west_content">
        <![CDATA[
        <br/>
<b>Расположение пунктов приема визовых анкет на территории Западной Украины: </b><br/>
<b>- Ивано-Франковск</b>, ул. Короля Даныла, 37<br/>
<b>- Львов</b>,  ул. Садовая, 2A<br/>
<b>- Тернополь</b>, ул. Танцорова, 14 <br/>
<b>- Ровно</b>, ул. Симона Петлюры, 22  <br/>
<b>- Луцк</b>, ул. Ровенская, 26<br/>
<b>- Черновцы</b>, ул. Героев Майдана, 31 <br/>
<b>- Ужгород</b>,  ул. Капушанская, 92 <br/><br/>
<b>Время приема документов и выдачи паспортов: </b><br/>
08:30 - 15:30 (понедельник - пятница, кроме выходных) - все анкеты принимаются исключительно по предварительной записи.
Время выдачи паспортов в ППВА Ивано-Франковска: 15:00 - 17:00 (понедельник - пятница, кроме выходных).<br/><br/>
<b>Для групповой подачи заявителями, которые едут в Польшу для участия в культурных и спортивных мероприятиях: </b><br/>
 для того, чтобы подать документы в ППВА, прежде всего необходимо подписаться на услуги ППВА.
 После осуществления оплаты заранее (минимум за неделю до планируемой подачи документов) напишите письмо (до 15:00),
 указав следующую информацию: ФИО, серию и номер паспорта, дату рождения, код для регистрации, присутствовавший на банковской квитанции, время визита в
 Пункт Приема визовых анкет, приглашения, а также контактные номера и электронные адреса каждого из заявителей.
 Список заявителей со всеми необходимыми данными необходимо прислать в формате Excel.
 Имейте в виду, что все заявители должны лично присутствовать в момент подачи документов. <br/><b>
 Просим также убедиться, что лица из списка не были предварительно записаны на подачу документов. </b>
 Вы можете подавать документы с 08: 30 до 12:00 после получения письма-подтверждения. <br/> Обратите, пожалуйста, внимание, что заявители будут
 приниматься согласно принадлежности к соответствующему консульскому округу. (не касается ППВА в Киеве). <br/>
Для групповой подачи, пожалуйста, напишите на один из следующих адресов в вашем регионе: <br/>
<b>-</b> Ивано-Франковск: <b><i><a href="#">group_ivanofrankivsk@polandvisa-ukraine.com</a></i></b><br/>
<b>-</b> Львов: <b><i><a href="#">group_lviv@polandvisa-ukraine.com</a></i></b><br/>
<b>-</b> Тернополь: <b><i><a href="#">group_ternopil@polandvisa-ukraine.com
</a></i></b><br/>
<b>-</b> Ровно: <b><i><a href="#">group_rivne@polandvisa-ukraine.com</a></i></b><br/>
<b>-</b> Луцк: <b><i><a href="#">group_lutsk@polandvisa-ukraine.com</a></i></b><br/>
<b>-</b> Черновцы: <b><i><a href="#">group_chernivtsi@polandvisa-ukraine.com</a></i></b><br/>
<b>-</b> Ужгород: <b><i><a href="#">group_uzhgorod@polandvisa-ukraine.com</a></i></b><br/>
        ]]>
    </string>
    <string name="contact_south_title">Южная Украина</string>
    <string name="contact_south_content">
        <![CDATA[
<br/>
<b>Расположение пункт приема визовых анкет на территории Южной Украины: </b><br/>
<b>Одесса</b>, ул. Канатная, 22 /125<br/><br/>
<b>Время приема документов и выдачи паспортов: </b><br/>
08:30 - 15:30 (понедельник - пятница, кроме выходных) - все анкеты принимаются исключительно по предварительной записи. <b><br/><br/>Для групповой подачи заявителями, которые едут в
Польшу для участия в культурных и спортивных мероприятиях: </b><br/>
 для того, чтобы подать документы в ППВА, прежде всего необходимо подписаться на услуги ППВА.
 После осуществления оплаты заранее (минимум за неделю до планируемой подачи документов) напишите письмо (до 15:00), указав следующую информацию: ФИО, серию и номер паспорта, дату рождения,
 код для регистрации, присутствовавший на банковской квитанции, время визита в Пункт Приема визовых анкет, приглашения, а также контактные номера и электронные адреса каждого из заявителей.
 Список заявителей со всеми необходимыми данными необходимо прислать в формате  Word. Имейте в виду, что все заявители должны лично присутствовать в момент подачи документов. <br/><b>
 Просим также убедиться, что лица из списка не были предварительно записаны на подачу документов. </b> Вы можете подавать документы с 08: 30 до 12:00 после получения письма-подтверждения. <br/>
 Обратите, пожалуйста, внимание, что заявители будут приниматься согласно принадлежности к соответствующему консульскому округу. (не касается ППВА в Киеве). <br/>
Для групповой подачи, пожалуйста, напишите на один из следующих адресов в вашем регионе: <br/>
Одесса: <b><i><a href="#">group_odessa@polandvisa-ukraine.com</a></i></b><br/>
        ]]>
    </string>
    <string name="contact_call_title">Колл-центр</string>
    <string name="contact_call_content">
        <![CDATA[
<br/>
\t<b>Для консультации по вопросам, связанным с получением визы, а также для записи на подачу документов*: <br/>
\t* Внимание! Вам НЕ НУЖНО записываться на подачу документов в ППВА в случае консультаций.</b><br/>
\tЗаметьте, что соединение с колл-центром может быть недоступно для номеров, количество попыток соединения с которых указывает на злоупотребление этой услугой в коммерческих целях.
Необходимо уменьшить частоту соединений, чтобы предоставить другим заявителям возможность воспользоваться данной услугой на справедливой и прозрачной основе. <br/><br/>
<b>Время работы колл-центра: </b> <br/>
\t08:00 - 22:00, с понедельника по пятницу<br/><br/>
<b>Номера телефонов колл-центра: </b><br/>
\t<b><i>+ 38 044 5945496<br/>
\t+ 38 032 2351776<br/>
\t+ 38 032 2424564<br/>
\t+ 38 050 1179053<br/>
\t+ 38 067 3430480<br/>
\t+ 38 093 1755503</i></b><br/><br/>
<b>Также Вы можете написать на: </b><br/>
\t- Львов, Ивано-Франковск, Ужгород: <b><i><a href="#">info_lviv@polandvisa-ukraine.com</a></i></b><br/>
\t- Киев: <b><i><a href="#">info_kiev@polandvisa-ukraine.com</a></i></b><br/>
\t- Одесса: <b><i><a href="#">info_odessa@polandvisa-ukraine.com</a></i></b><br/>
\t- Харьков, Днепропетровск: <b><i><a href="#">info_kharkiv@polandvisa-ukraine.com</a></i></b><br/>
\t- Хмельницкий, Житомир, Винница, Черновцы: <b><i><a href="#">info_vinnytsya@polandvisa-ukraine.com</a></i></b><br/>
        ]]>
    </string>

    <!-- CONSUL FRAGMENT STRINGS -->
    <string name="consul_content_title">Консульские округа</string>
    <string name="consul_content"><![CDATA[
    <b>Документы для получения визы в Польшу необходимо подавать в Пункты Приема Визовых Анкет того Консульского округа, в котором Вы прописаны:</ b>

<p><b>- <i>ППВА в Польшу в Киеве</i></b> принимает заявителей, которые официально прописаны или официально работают (имеют справкус работы / университета о трудоустройстве / обучение) в таких областях:<br/>
город <b>Киев</b>, области:<b>Черкасская, Черниговская, Киевская, Кировоградская;</b></p>

<p> <b>- <i>ППВА в Польшу в Житомире, Винницы, Хмельницкому и Черновцах</i></b>  принимают заявителей, которые официально прописаны или официально работают (имеют справку с работы / университета о трудоустройстве / обучение, а так же копию трудового договора или трудовой книжки) в таких областях: <br/>
<b>Хмельницкая, Винницкая, Житомирская, Черновицкая;</b> </p>

<p><b>- <i>ППВА в Польшу в Харькове и Днепропетровске</i></b>  принимают тех заявителей, которые официально прописаны или официально работают (имеют справку с работы / университета о трудоустройстве / обучение) в таких областях: <br/>
<b>Харьковская, Днепропетровска, Полтавская, Сумская, Донецкая, Луганска, Запорожская;</b></p>

<p><b>- <i>ППВА в Польшу во Львове, Ивано-Франковске и Ужгороде</i></b>  принимают исключительно тех заявителей, которые официально прописаны или официально работают (имеют справку с работы / университета о трудоустройстве / обучение, копию трудовой книжки) в таких областях: <br/>
<b>Ивано-Франковская, Львовская, Закарпатская;</b> </p>

<p><b>- <i>ППВА в Польшу в Луцке, Ровно и Тернополе</i></b>  принимают лишь тех заявителей, которые официально прописаны в таких областях: <br/>
<b>Ровенская, Волынская, Тернопольская;</b> </p>

<b>- <i>ППВА в Польшу в Одессе</i></b>  принимают заявителей, которые официально прописаны или официально работают (имеют справку с работы / университета о трудоустройстве / обучение, копию трудовой книжки и условие об аренде жилья / справку из общежития) в таких областях: <br/>
<b>Херсонская, Одесская, Николаевская, Крым.</b>
    ]]>
    </string>

    <!-- BIOMETRICAL CONTENT -->
    <string name="bio_content_title">Биометрический процесс</string>
    <string name="bio_content"><![CDATA[
<p>23 июня 2015 в Украине и других странах Восточного партнерства страны Шенгенской зоны введут визовую информационную систему (БИС). Это происходит в контексте всемирного процесса внедрения БИС. Система уже работает в 16-и из 23-х регионов мира; ее введения началось в октябре 2011 года. К концу ноября 2015 году до системы БИС будет присоединен все консульства стран-участниц Шенгенского пространства во всем мире.</p>
<p>Главное изменение для граждан Украины, начиная с 23 июня 2015 года, будет состоять в том, что все заявители должны будут явиться лично в консульство, чтобы предоставить свои биометрические данные (отпечатки пальцев и цифровую фотографию). Это простая и необременительная процедура. Она касается, в частности, заявок на краткосрочные шенгенские визы (с максимальным разрешением на пребывание в 90 дней из каждых 180 дней). </p>
<p>Для всех последующих заявлений на получение визы, будут подаваться в течение 5 лет после этой процедуры, отпечатки пальцев заявителя копироваться из информации, которая содержится в системе БИС с предварительной заявки. Иными словами, отпечатки пальцев предоставляются на период в 5 лет; и эти отпечатки действующие для любой дальнейшей заявки на Шенгенскую визу в течение 5-летнего периода (например, заявки на долгосрочную многократную визу). </p>

<p>Исключения из обязательства предоставлять отпечатки пальцев касаются следующих категорий: <br/>
<b>a</b>. Дети младше 12 лет;<br/>
<b>b</b>. Лица, у которых физически невозможно взять отпечатки пальцев; <br/>
<b>c</b>. Главы государства и члены национальных правительств (а также члены их официальных делегаций и их мужья / жены), если они путешествуют с официальными целями. </p>
<p>На практике это значит, что ваш первый личный визит в консульство страны-участницы Шенгенской зоны после 23 июня 2015 будет длиннее на несколько минут. Это время потребуется, чтобы вы могли предоставить свои персональные биометрические данные. Все остальные процедуры (в частности, визовый сбор, форму), остаются неизменными. </p>
<p>Однако потребность вводить новую систему может вести к потенциальному осложнения процесса подачи заявки на визу из-за перегрузки в начале этого процесса. Заявители должны об этом помнить. </p>
<p>Цель этого всемирного процесса внедрения системы БИС состоит в том, чтобы лучше защитить заявителей от кражи их идентичности и препятствовать мошенничеству с документами и торговли визами. Например, взятие отпечатков пальцев широко используется внутри ЕС для того, чтобы поднять уровень безопасности различных документов (удостоверение личности, паспорта). Использование биометрических данных для подтверждения идентичности человека, который имеет визу, будет вести к более точной, быстрой и безопасной проверки пограничниками. </p>
<p>Предоставление биометрических данных заявителями происходит в день подачи документов на получение визы в ППВА. Процедура записи в ППВА остается неизменной. </p>
<p>Визовая информационная система (БИС) - это система обмена данных между государствами-членами Шенгенского пространства по краткосрочных виз. Главными задачами БИС является облегчение процедуры подачи визовой заявки и проверки на внешних границах, а также повышение безопасности. <br/><br/>
К примеру, система уже внедрена на Ближнем Востоке, в Африке, Южной и Северной Америке, Австралии, Юго-Восточной Азии, Центральной Азии, в странах Западных Балкан и Турции. <br/><br/>
Правда, в отдельных случаях, таких, как обоснованные сомнения относительно личности заявителя, консульства также будут собирать отпечатки пальцев в пределах этого периода времени. <br/><br/></p>
    ]]>
    </string>

    <!-- PROCESS STRINGS -->
    <string name="process_title">Процесс подачи заявления</string>

    <string name="step_1_title">ШАГ 1: Оплата за услугу ППВА</string>
    <string name="step_1"><![CDATA[
        Граждане, желающие получить визы в Польшу, или разрешения МПР (ППВА Львова и Ужгорода), а
        следовательно желают зарегистрироваться на подачу документов в пункт приема визовых анкет (ППВА) во
        Львове, Ивано-Франковске, Ужгороде, Луцке, Тернополе, Ровно , Киеве, Виннице, Житомире, Хмельницком,
        Черновцах, Харькове и Днепропетровске, Одессе должны, прежде всего, оплатить сервисный сбор. Оплата
        сервисного сбора может быть осуществлена в любом филиале ИДЕА банка или КРЕДО банка, находящихся в
        областях, которые обслуживаются соответствующими Генеральном консульстве РП в Украине: Генеральное
        Консульство во Львове: отделения, которые находятся во Львовской, Ивано-Франковской и Закарпатской областях.
        Генеральное консульство в Харькове: отделение, находящихся в Харьковской, Днепропетровской, Донецкой,
        Луганской, Полтавской, Сумской и Запорожской областях. Генеральное Консульство в Виннице: отделения,
        которые находятся в Винницкой, Черновицкой, Житомирской и Хмельницкой областях Генеральное консульство в Луцке:
        отделения, которые находятся в Волынской, Ровенской и Тернопольской областях. Консульский Отдел Посольства
        РП в Киеве: отделения, которые находятся в г.. Киеве, Киевской, Черкасской, Черниговской и Кировоградской областях.
        Генеральное Консульство в Одессе: отделения, которые находятся в Одесской, Херсонской и Николаевской областях.<br/><br/>

        Предоплата сервисного сбора осуществляется в отделениях вышеуказанных банков и в областях,
        которые обслуживаются соответствующим Генеральным Консульством. Оплаты осуществлены в других учреждениях и
        банках будут считаться недействительными и не могут быть использованы для регистрации на подачу документов в ППВА.
        Сервисный сбор за услуги ППВА уплачивается каждым заявителем индивидуально, независимо от того, будет ли оплачиваться следующий визовый сбор.
        Исключение составляют родители, оплачивают сервисный сбор за несовершеннолетних детей (до 18 лет) и супругов друг
        за друга при наличии документов, подтверждающих родство (оригиналы внутренних и заграничных паспортов, оригинал свидетельства
        о браке или - для детей - свидетельства о рождении). Заметьте, что при оплате Вам необходимо будет предоставить кассиру:<br/><br/>

        •	оригинал своего зарубежного и внутреннего паспортов;<br/>
        •	Ваша фамилия и имя, латинскими буквами, согласно данных, указанных в загранпаспорте;<br/>
        •	действующий номер телефона, по которому с Вами можно будет связаться в случае необходимости.<br/><br/>

        <b>Оплата сервисного сбора принимается только в отделениях, которые находятся за пределами ППВА.
        Банковские отделения, которые находятся непосредственно внутри ППВА не принимают такие оплаты.</b><br/><br/>

        При осуществлении оплаты внимательно проверяйте всю предоставленную вами информацию.
        Если Вы заметили ошибку в вашем фамилии, имени, номере или серии паспорта, немедленно сообщите об
        этом кассира с целью исправления и предоставления нового чека. В случае наличия ошибок в квитанциях
        выданных кассиром Идея Банка или Кредо Банка запись на подачу документов может не состояться.<br/><br/>

        В квитанции будут указаны ваши фамилия, имя, номер паспорта и уникальный код к регистрации.

        ]]></string>
    <string name="step_2_title">ШАГ 2: Осуществление регистрации</string>
    <string name="step_2"><![CDATA[
    <br/>
        Через 24 часа после осуществления предоплаты, Вы сможете зарегистрироваться для подачи документов в ППВА. Осуществить регистрацию можно следующим образом:<br/>

        •	на интернет странице <b><i><a href="#">http://www.polandvisa-ukraine.com/scheduleappointment_2.html</a></i></b>   или<br/>
        •	в кол-центре: <b>+38-044-5945496, +38-032-2351776, +38-032 2424564, +38-050-1179053; +38-067-3430480, +38-093-1755503</b> с понедельника по пятницу, кроме выходных и праздников с <b>8:00</b> до <b>22:00</b>.<br/><br/>

        Для осуществления регистрации, в обоих случаях, необходимо предоставить следующие данные:<br/>
        •	Ваш Индивидуальный номер, указанный на банковской квитанции об оплате услуг ППВА;<br/>
        •	Ваше имя, фамилия, серию и номер действующего загранпаспорта;<br/>
        •	Все данные должны соответствовать данным, указанным в загранпаспорте.<br/><br/>

        Заметьте, активация кода происходит только в рабочие дни.

        ]]></string>
    <string name="step_3_title">ШАГ 3: Подача документов в ППВА</string>
    <string name="step_3"><![CDATA[
    <br/>
        Явитесь в пункт приема визовых анкет в назначенный день и время подачи документов и подайте заполненную анкету и необходимые сопроводительные документы в целях путешествия.
        Вы можете также заказать услугу курьерской доставки вашего паспорта как в день подачи документов, так и после.
        В день подачи визового заявления необходимо предоставить оригинал чека об оплате услуг ППВА.
        ]]></string>
    <string name="step_4_title">ШАГ 4: Оплата услуг</string>
    <string name="step_4"><![CDATA[
    <br/>
        Работник предоставит Вам квитанцию, которую Вам необходимо оплатить в кассе: визовый / МПР сбор оплачивается наличными в евро или в гривнах, при заказе курьерской доставки - сбор оплачивается в гривнах.
        Вам предоставляется квитанция на оплату всех платежей, осуществленных в пункт приема визовых анкет.
        Заметьте, в случае оплаты визового сбора в кассе банка удерживается комиссия банка.
        ]]></string>
    <string name="step_5_title">ШАГ 5: Предоставление биометрических данных</string>
    <string name="step_5"><![CDATA[
    <br/>
        Если Вы подали документы на получение визы Шенген в Польшу, вам необходимо пройти в специально созданную
        биометрическую кабину и предоставить свои биометрические данные после осуществления всех необходимых оплат.
        Если Вы подали документы на получение национальной визы, Вам не нужно предоставлять биометрические данные.
        ]]></string>
    <string name="process_imp_title">Важно помнить!</string>
    <string name="process_imp"><![CDATA[
    <br/>
        •	В случае, если предоставленные Вами данные при регистрации не соответствуют данным, указанным в Вашей квитанции - регистрация будет невозможна.<br/><br/>
        •	Оплаченная квитанция с указанными личными данными не может быть передана третьим лицам. Право воспользоваться услугами ППВА имеет только тот человек, данные которого указаны в квитанции об оплате.<br/><br/>
        •	Советуем Вам осуществить регистрацию на основании уникального кода не позднее 2 месяцев с момента оплаты. Квитанция об оплате услуг ППВА считается действительной в течение 6 месяцев со дня оплаты.<br/><br/>
        •	С помощью квитанции с уникальным кодом можно осуществить только одну регистрацию для подачи документов.

        ]]></string>
    <string name="payback_title">Процедура возврата средств за ранее уплаченную услугу</string>
    <string name="payback"><![CDATA[
    <br/>
        В случае, если после осуществления предоплаты сервисного сбора, документы не были представлены в ППВА, заявитель имеет право на осуществление возврата средств. В таком случае:<br/><br/>
        •	Лично обратитесь к соответствующему пункт приема визовых анкет в Польшу в вашем городе.<br/><br/>
        •	Напишите заявление на возврат средств.<br/><br/>
        •	Как подтверждение предоставьте оригинал внутреннего и заграничного паспортов, оригинал квитанции о предварительной оплате сервисного сбора, выданная кассиром в день оплаты.<br/><br/>
        •	Чтобы получить средства по предварительно оплаченному сбору, пожалуйста, предоставьте в банк оригинал внутреннего и заграничного паспортов, оригинал квитанции о
        предварительной оплате сервисного сбора, выданную кассиром в день оплаты.<br/><br/>
        •	Возврат средств осуществляется от 10 рабочих дней<br/><br/>
        <b>Внимание:</b> Использование Уникального кода для повторной регистрации в пункт приема визовых анкет невозможно.
        ]]></string>
    <string name="pass_title">Процедура получения паспорта</string>
    <string name="pass_receive"><![CDATA[
    <br/>
        После того, как Вы подали документы в ППВА, они будут переданы на рассмотрение и вынесение решения соответствующим Генеральным Консульством.<br/>
        Срок рассмотрения дел - от 6 рабочих дней без учета дня подачи документов. Как только обработанные документы будут получены в ППВА,
        Вам поступит СМС сообщение или электронное сообщение о статусе ваших документов. Также проверить статус можно на сайте или в колл-центре.<br/>
        Получить паспорт можно каждый день с 08:30 до 15:30 (для ППВА в Ивано-Франковске - с 15:00 до 17:00).<br/><br/>

        <b>При себе необходимо иметь:</b><br/>
        •	Заявителю лично: оригинал чека об оплате, который был издан при подаче документов работником ППВА, и внутренний паспорт;<br/>
        •	Родителям за несовершеннолетних детей: оригинал чека об оплате, который был издан при подаче документов работником ППВА, внутренний паспорт и оригинал свидетельства о рождении;<br/>
        •	Одним из супругов*: оригинал чека об оплате, который был издан при подаче документов работником ППВА, внутренний паспорт и оригинал свидетельства о браке.<br/>

        <i>* - Не касается ППВА во Львовском и Луцком консульском округах</i><br/>
        ]]></string>

    <!-- PRICE LIST STRINGS -->
    <string name="price_list_title">Визовый сбор</string>

    <string name="price_list_table_title">Суммы визового сбора</string>
    <string name="price_list_table_add"><![CDATA[
    <b>*</b> - гражданство:<br/>
    I - Украина, Молдова;<br/>
    II - Россия;<br/>
    III - Босния и Герцеговина, Грузия, Македония, Сербия, Черногория, Армения , Албания, Азербайджан;<br/>
    IV - Беларусь;<br/>
    V - другие страны;<br/><br/>

    <b>**</b> - касается граждан Украины.<br/><br/>

     <b>Примечания:</b><br/>
     Пожалуйста, обратите внимание, что средства, уплаченные за визовый и сервисный сборы, не возвращаются.
     Визовый сбор должен быть оплачен только наличными в Евро в кассе пункт приема визовых анкет в Польшу или в кассе любого банка.
     В случае отсутствия Евро при оплате, есть возможность обменять Гривны Евро в кассе в ППВА или в банке. Для удобства, пожалуйста,
     убедитесь, что имеете соответствующую сумму для оплаты визового и сервисного сбора. Чтобы получить больше информации об освобождении
     от консульского сбора, пожалуйста, нажмите здесь Сервисный сбор должен быть оплачен тольконаличными в Гривны в кассе пункт приема визовых анкет в
     Польшу или в кассе любого банка. Курс валют и сумма визового сбора могут изменяться в зависимости от решения Национального Банка Украины.
     При оплате дополнительно необходимо оплатить комиссию за услуги банка. <br/>
     <b>Внимание! Генеральное консульство РП в Украине и ППВА в
     Польшу не принимают документы, передаваемые по факсу, почте или по электронной почте. Пакет документов должен подавать лично человек, подает на визу.</b><br/><br/>

     <b>Сервисный сбор:</b><br/>
 	 НДС составляет 20.00%;<br/>
 	 Сервисный сбор 445 гривен за один пакет документов, включая НДС;<br/>
 	 Сервисный сбор 290 гривен за один пакет документов, включая НДС - в случае детей до 18 лет, которые едут в Польшу с целью учебного обмена между школами.<br/><br/>

 	 <b>Дополнительные услуги:</b><br/>
 	 Курьерская доставка 75 гривен;<br/>
 	 Услуга SMS является бесплатной;<br/>
 	 Копирование документов является бесплатным;<br/>
 	 Фотография: 50 гривен за 6 фотографий.<br/><br/>

 	 <b>Пожалуйста, обратите внимание</b>, что в ППВА в Польшу в Житомире отсутствует возможность сделать фотографию.

    ]]></string>

    <string name="zero_price_title">Категории граждан, которые освобождаются от оплаты визового сбора:</string>
    <string name="zero_price"><![CDATA[
    1 января 2008 Соглашение об упрощении визовой процедуры между Европейским Союзом и Украиной вступило в
    действие, данное соглашение предусматривает упрощение процедуры получения виз для определенных категорий граждан.
    ]]></string>
    <string name="zero_deal_title">I. Освобождение от сбора на основании двусторонних соглашений</string>
    <string name="zero_deal"><![CDATA[
    <br/>
    В соответствии с Соглашением об упрощении визового режима между ЕС и Украиной для граждан Украины дополнительно к пунктам II. и III
    от уплаты сбора за рассмотрение заявления о выдаче визы освобождаются лица следующих 14 категорий заявителей:<br/><br/>
    •	Близкие родственники: один из супругов, дети (в том числе усыновленные), родители (в том числе опекуны), дедушки, бабушки, внуки граждан Украины,
    легально проживающих на территории государств-членов Шенгенского соглашения; данный пункт не
    касается родственников со стороны супругов, мачехи\отчима.<br/><br/>
    •	Члены официальных делегаций, путешествующие с целью участия в переговорах, встречах, консультациях, программах обмена, или
    других мероприятиях на территории государств-членов, по официальному приглашению от межгосударственного учреждения.
    Имена лиц должны быть указаны в приглашении. Если список лиц в официальном приглашении отсутствует, такой список должен
    быть предоставлен в письме или официальной ноте от украинского государственного учреждения, которому адресовано приглашение.<br/><br/>
    •	Члены официальных и региональных государственных учреждений, Парламента, Конституционного Суда и Верховного
    Суда, в том случае, если они не освобождаются от визового обязательства в соответствии с Соглашением.
    Этот пункт также касается городских советов Киева и Севастополя, которые по статусу приравниваются к областным администрациям.<br/><br/>
    •	Ученики, студенты, аспиранты, а также преподаватели, которые их сопровождают, если цель поездки связана с обучением.<br/><br/>
    •	Инвалиды и сопровождающие их лица (не больше одного). Обязательным условием является
    предоставление документов, подтверждающих инвалидность, выданные местным органом здравоохранения.<br/><br/>
    •	Лица, путешествующие с гуманитарной целью, с целью срочного медицинского лечения (а также сопровождающее лицо),
    посещение похоронной церемонии близкого родственника, визита к серьезно больному члену семьи.
    Необходимость поездки должна быть подтверждена соответствующими документами.
    Этот пункт также касается водителей-перевозчиков гуманитарной помощи.<br/><br/>
    •	Спортсмены, принимающие участие в международных спортивных мероприятиях, а также сопровождающие лица.
    Необходимо предоставить письмо-подтверждение данного мероприятия от спортивных организаций обеих государств.
    К сопровождающим лицам, которые освобождаются от оплаты визового сбора, относится квалифицированный персонал:
    тренеры, менеджеры, медицинские работники, главы спортивных клубов (не болельщики).<br/><br/>
    •	Лица, которые принимают участие в научной, культурной и художественной деятельности, в том числе университетских и других программах обмена.<br/><br/>
    •	Лица, которые принимают участие в официальных программах обмена между городами-побратимами.<br/><br/>
    •	Штатные журналисты, которые путешествуют с профессиональной целью.
    Необходимо предоставить свидетельство или другой документ, выданный профессиональной организацией
    (Национальным союзом журналистов Украины), который свидетельствует о том, что данное лицо является квалифицированным журналистом,
    а также документ от работодателя, который подтверждает, что целью поездки является выполнение профессиональных обязанностей журналиста.<br/><br/>
    •	Пенсионеры, которые имеют пенсионное удостоверение.<br/><br/>
    •	Водители, выполняющие международные перевозки грузов и пассажиров между Украиной и государствами-членами на транспортных средствах, зарегистрированных в Украине.<br/><br/>
    •	Члены бригад поездов, международного сообщения, курсирующих между территориями государств-членов Шенгенского соглашения и Украины.<br/><br/>
    •	Дети до 18 лет, а также дети до 21 года, пребывающие на иждивении, то есть финансово зависимые и неработающие.

    ]]></string>
    <string name="zero_cod_obl_title">II. Обязательное освобождение согласно Визовому кодексу для граждан всех стран</string>
    <string name="zero_cod_obl"><![CDATA[
    <br/>
    Для следующих 4 категорий заявителей в независимости от гражданства согласно
    Визовому кодексу предусмотрено обязательное освобождение от уплаты визового сбора:<br/><br/>
    •	дети до 6 лет;<br/><br/>
    •	школьники, студенты, аспиранты и сопровождающие их преподаватели, которые совершают поездку с целью обучения или повышения квалификации;<br/><br/>
    •	научные работники из третьих стран, въезжающие с целью научно-исследовательской деятельности, как определено в
    Рекомендации 2005/761/ЕС Европейского Парламента и Совета от 28 сентября 2005 года об упрощении процедуры выдачи
    единой шенгенской визы странами-участницами научным работникам из третьих стран, перемещающимся по территории ЕС для проведения научно-исследовательских работ;<br/><br/>
    •	представители некоммерческих организаций в возрасте до 25 лет, участвующие в семинарах,
    конференциях, спортивных, культурных и образовательных мероприятиях, организованных некоммерческими организациями.
    ]]></string>
    <string name="zero_cod_nonobl_title">III. Возможное освобождение согласно Визовому кодексу для граждан всех стран</string>
    <string name="zero_cod_nonobl"><![CDATA[
    <br/>
    3 следующие категории заявителей могут быть освобождены от уплаты визового сбора в независимости от гражданства.
    Решение принимается в каждом случае индивидуально и как правило определяется
    Шенгенскими представительствами на месте. При подаче заявления в сервисно-визовом центре и в визовом отделе
    Посольства изначально будет необходимо оплатить сбор, в дальнейшем сбор может быть возвращен.<br/><br/>
    •	владельцы дипломатических паспортов (как правило освобождены);<br/>
    •	дети в возрасте от 6 до 12 лет (как правило сбор составляет 35 евро);<br/>
    •	лица в возрасте до 25 лет, участвующие в семинарах, конференциях, спортивных, культурных и
    образовательных мероприятиях, организованных некоммерческими организациями (как правило освобождены).
    ]]></string>
    <string name="zero_national_title">IV. Освобождение согласно национальному праву</string>
    <string name="zero_national"><![CDATA[
    <br/>
    •	Супруги и зарегистрированные партнерства.<br/>
    •	Стипендиаты.<br/>
    •	§ 46 Закона о пребывании.<br/>
    •	§ 52 Закона о пребывании.
    ]]></string>
    <string name="zero_imp_title">Обратите внимание!</string>
    <string name="zero_imp"><![CDATA[
    <br/>
    Для освобождения от оплаты визового сбора, обязательным требованием является предоставление документов, подтверждающих принадлежность лица к одной из вышеуказанных категорий.
    В случае возникновения сомнений, вызванных отсутствием требуемых документов, визовый сбор подлежит оплате.
    С момента оплаты визового сбора, деньги возврату не подлежат, даже при последующем предоставлении необходимых документов.<br/>
    ]]></string>

    <!-- IMPORTANT STRINGS -->
    <string name="important_title">ВАЖНО!</string>
    <string name="important_content">
        <![CDATA[
        <b>- </b>При подаче документов в ППВА, которые работают на условиях предоплаты, заявителям
        необходимо предоставить оригиналы квитанций об оплате сервисного сбора, в противном случае документы не будут приняты.<br/><br/>
        <b>- </b>Обратите, пожалуйста, внимание, что срок действия справки (с банка/работы/учебы) - 1 месяца с даты ее выдачи.<br/><br/>
        <b>- </b>Срок действия приглашения / извлечения KRS - 3 месяца с даты его выдачи.<br/><br/>
        <b>- Важная информация</b>: Письмо-подтверждение резервации отеля должно быть отправлено непосредственно от места
        проживания гостиницы / Хостела / кемпинга. Подтверждение от третьих лиц и посредников не может быть принято.<br/><br/>
        <b>- </b>При оплате визового сбора необходимо предоставить копию 1-6 (при наличии любой информации на них) страниц
        украинского паспорта или копию первой страницы загранпаспорта в кассе банка. Оплата может быть произведена наличными в
        евро или гривны в кассах банка, которые находятся в помещении пункта приема визовых анкет в Польшу. При оплате дополнительно необходимо оплатить комиссию за услуги банка.<br/><br/>
        <b>- </b>Пожалуйста, обратите внимание на то, что все средства, уплаченные за визовый и сервисный сборы, не возвращаются.<br/><br/>
        ]]>
    </string>

    <!-- DOCUMENTS STRINGS -->
    <string name="docs_title">Бланки заявлений</string>
    <string name="docs_c_title">Шенгенская виза (категория C)</string>
    <string name="docs_d_title">Национальная виза (категория D)</string>
    <string name="c_doc_ua_title">Анкета UA.PDF</string>
    <string name="c_doc_pl_title">Анкета PL.PDF</string>
    <string name="c_doc_eng_title">Анкета ENG.PDF</string>
    <string name="d_doc_ua_title">Анкета UA.PDF</string>
    <string name="d_doc_pl_title">Анкета PL.PDF</string>

    <!-- SPLASH SCREEN -->
    <string name="title_activity_splash">SplashActivity</string>

    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="title_activity_main_activity2">MainActivity2Activity</string>



</resources>
